Mô đun 1: Hiểu biết về Công nghệ thông tin (IU1)
Câu 001: ***/Trong hệ thống máy tính, 1Kbyte bằng bao nhiêu byte:
	1000 bytes
	1012 bytes
	1024 bytes
	1036 bytes
ĐÁP ÁN: C
Câu 002: Trong hệ điều hành Microsoft Windows 7/8, định dạng chuẩn phân vùng đĩa cài hệ điều hành là gì:
	FAT
	FAT32
	FAT16
	NTFS
ĐÁP ÁN: D
Câu 003: Cổng nào sau đây là cổng kết nối giữa màn hình và máy tính:
	COM
	Ethernet
	Firewire
	VGA
ĐÁP ÁN: D
Câu 004: Bộ nhớ đệm trong CPU gọi là gì:
	ROM
	DRAM
	Buffer
	Cache
ĐÁP ÁN: D
CÂU 005: Về chức năng ổ DVD Combo, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Đọc và ghi đĩa CD, DVD
	Đọc đĩa CD, DVD
	Đọc và ghi đĩa DVD
	Đọc CD, DVD và ghi đĩa CD
ĐÁP ÁN: D
CÂU 006: Tốc độ truyền dữ liệu tối đa trên lý thuyết của USB 2.0 là bao nhiêu:
	1,5 Mbps
	12 Mbps
	300 Mbps
	480 Mbps
ĐÁP ÁN: D
CÂU 007: RAM là viết tắt của cụm từ nào:
	Read Access Memory
	Recent Access Memory
	Random Access Memory
	Read and Modify
ĐÁP ÁN: C
CÂU 008: Tốc độ truyền dữ liệu tối đa trên lý thuyết của USB 3.0 là bao nhiêu:
	1,5 Mbps
	12 Gbps
	300 Mbps
	480 Gbps
ĐÁP ÁN: B
CÂU 009: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, máy tính đọc dữ liệu nhanh nhất từ đâu: 
	Đĩa mềm
	Đĩa cứng
	Qua mạng Internet
	Đĩa CD – ROM
ĐÁP ÁN: B
CÂU 010: Dữ liệu trong thiết bị nhớ nào sẽ mất khi mất điện:
	Đĩa cứng
	Đĩa mềm
	RAM
	ROM
ĐÁP ÁN: C
CÂU 011: Để máy tính làm việc được, hệ điều hành cần nạp vào đâu:
	RAM
	Ổ đĩa cứng
	Chỉ nạp vào RAM trong khi chạy chương trình ứng dụng
	ROM
ĐÁP ÁN: A
CÂU 012: Các hệ điều hành thông dụng hiện nay thường được lưu trữ ở đâu:
	Trong CPU
	Trong RAM
	Trên bộ nhớ ngoài
	Trong ROM
ĐÁP ÁN: C
CÂU 013: Về bộ nhớ RAM của máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Là bộ nhớ truy xuất ngẫu nhiên
	Là bộ nhớ chỉ đọc
	Là bộ nhớ chỉ xử lý thông tin
	Là bộ nhớ chỉ ghi
ĐÁP ÁN: A
CÂU 014: Khi kết nối thành một mạng máy tính cục bộ và các thiết bị, thiết bị nào sau đây có thể được chia sẻ để sử dụng chung:
	Máy in
	Micro
	Webcam
	Đĩa mềm
ĐÁP ÁN: A
CÂU 015: Số lượng các số nhị phân có được từ 1 byte là:
	128
	512
	127
	255
ĐÁP ÁN: D
CÂU 016: Trong hệ thống máy tính, 1Kbyte bằng bao nhiêu bit:
	1000 bits
	8000 bits
	8192 bits
	9000 bits
ĐÁP ÁN: C
CÂU 017: Trong máy tính, đơn vị tính dung lượng của đĩa sắp xếp tăng dần nào sau đây là đúng:
	B MB KB GB
	B KB MB GB
	MB KB B GB
	GB MB KB B
ĐÁP ÁN: B
CÂU 018: Trong máy tính, thiết bị nào sau đây dùng để xử lý dữ liệu và hệ điều hành trên máy tính:
	RAM
	Đĩa cứng
	ROM
	CPU
ĐÁP ÁN: D
CÂU 019: Trong máy tính, thiết bị nào sau đây dùng để lưu trữ dữ liệu và hệ điều hành máy tính:
	RAM
	ROM
	CPU
	Đĩa cứng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 020: Trong máy tính, thiết bị nào dùng để lưu trữ tạm thời trong lúc làm việc:
	Máy in
	Bộ nhớ RAM
	Bộ nhớ ROM
	CPU
ĐÁP ÁN: B
CÂU 021: Về hệ điều hành, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Là  một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để soạn thảo các loại văn bản
	Là một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để điều hành, quản lý các thiết bị phần cứng
	Là một phần mềm dùng để điều hành, quản lý các tài nguyên phần mềm máy tính
	Là một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để tính toán số liệu
ĐÁP ÁN: B
CÂU 022: Hệ điều hành Microsoft Windows 7 được phát hành trên toàn thế giới vào năm nào: 
	2010
	1997
	2009
	2011
ĐÁP ÁN: C
CÂU 023: Phần mềm nào sau đây đọc được tập tin PDF
	Foxit Reader
	Microsoft Excel
	Microsoft Powerpoint
	Microsoft Word
ĐÁP ÁN: A
CÂU 024: Lựa chọn nào sau đây là một phần mềm của Hệ điều hành Microsoft Windows:
	EXCEL
	CMOS
	BIOS
	RAM
ĐÁP ÁN: A
CẤU 025: Con người và máy tính giao tiếp thông qua:
	Bàn phím và màn hình
	Hệ điều hành
	RAM
	Bàn phím và mouse (chuột)
ĐÁP ÁN: B
CÂU 026: Trong các phần mềm sau đây, phần mềm nào là phần mềm ứng dụng:
	Windows XP
	Linux
	Microsoft Word
	Unix
ĐÁP ÁN: C
CÂU 027: Về phần mềm Winrar trong máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Làm giảm dung lượng tập tin
	Làm tăng dung lượng tập tin
	Mở rộng dung lượng bộ nhớ đã sử dụng
	Chia đôi dung lượng tập tin
ĐÁP ÁN: A
CÂU 028: Trong Hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình Paint được sử dụng để làm gì:
	Soạn thào văn bản
	Nghe nhạc, xem phim
	Trình bày bảng tính và tính toán
	Vẽ các hình ảnh đơn giản.
ĐÁP ÁN: D
CÂU 029: Trong Hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình nào dùng để nén và giải nén tập tin:
	Paint
	Winzip
	Unikey
	Notepad
ĐÁP ÁN: B
CÂU 030: Phần mềm Winrar trong Microsoft Windows dùng để: 
	Tìm kiếm file, folder
	Nén và giải nén
	Dùng để vẽ
	Dùng để soạn thảo văn bản
 ĐÁP ÁN: B
 CÂU 031: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, phiên bản 32bit nhận và quản lý được bộ nhớ RAM tối đa là bao nhiêu:
	4GB
	2GB
	3,2GB
	Bao nhiêu cũng được
ĐÁP ÁN: A
CÂU 032: Bộ vi xử lý Intel có ký hiệu là Core I5-6400T là có ý nghĩa gì:
Bộ vi xử lý thế hệ thứ 3 của Intel
Bộ vi xử lý thế hệ thứ 4 của Intel
Bộ vi xử lý thế hệ thứ 5 của Intel
Bộ vi xử lý thế hệ thứ 6 của Intel
ĐÁP ÁN: D
CÂU 033: Chữ U trong ký hiệu bộ vi xử lý Intel Core I7- 4550U có ý nghĩa gì:
	Tính năng đồ họa cao
	Tính năng siêu di động
	Tiêu thụ điện năng thấp
	Tối ưu cho công suất
ĐÁP ÁN: C
CÂU 034: Con số nào là tốc độ vòng quay của đĩa cứng:
	8200
	7200
	6200
	5200
ĐÁP ÁN: B
CÂU 035: Số nào sau đây không phải là tốc độ của SDRAM:
	800 MHz
	1000 MHz
	1333 MHz
	1600 MHz
ĐÁP ÁN: B
CÂU 036: Card đồ họa Onboard sử dụng loại bộ nhớ nào:
	Bộ nhớ riêng của card đồ họa
	Bộ nhớ dùng chung với bộ nhớ máy tính
	Không có bộ nhớ
	Bộ nhớ trên đĩa cứng
ĐÁP ÁN: B
CÂU 037: Để xem có bao nhiêu ứng dụng đang chạy trên máy cài đặt Hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng:
	Windows Manager
	Task Manager
	Internet Manager
	Download Manager
ĐÁP ÁN: B
CÂU 038: Trong phần mềm Task Managr, thông số nào không phải là thông số hoạt động của một tiến trình:
	Khối lượng bộ nhớ
	Phần trăm CPU
	Phần trăm mạng
	Phần trăm card đồ họa
ĐÁP ÁN: D
CÂU 039: Giao thức nào sau đây được sử dụng cho trình duyệt web:
	Ipx
	Ftp
	www
	http
ĐÁP ÁN: D
CÂU 040: Tốc độ truy cập mạng được xác định theo đơn vị nào: 
	MHz
	RAM
	Kbps
	GB
ĐÁP ÁN: C
CÂU 041: Trong mạng máy tính, thuật ngữ Share có nghĩa là gì:
	Chia sẽ tài nguyên
	Nhãn hiệu của một thiết bị kết nối mạng
	Thực hiện lệnh in trong mạng nội bộ
	Một phần mềm hỗ trợ sử dụng mạng cục bộ
ĐÁP ÁN: A
CÂU 042: Câu nào sau đây chỉ bao gồm các phương tiện truyền dẫn vật lý cho truyền thông trên mạng:
	Cable đồng trục, cable quang, router, access point, modem
	Cable đồng trục, cable xoắn cặp, cable quang, sóng radio
	Cable đồng trục, cable quang, hub, switch, router, access point
	Repeater, hub, switch, routet, wireless access point
ĐÁP ÁN: B
CÂU 043: Trong kết nối mạng máy tính cục bộ, cấu trúc mạng được chia thành các loại nào:
	Cấu trúc liên kết hình sao
	Cấu trúc liên kết dạng tuyến
	Cấu trúc liên kết dạng hình sao, dạng hình tuyến, dạng hình vòng
	Hình mạng nhện
ĐÁP ÁN: C
CÂU 044: Trong mạng máy tính, thuật ngữ WAN có nghĩa là gì:
	Mạng cục bộ
	Mạng diện rộng
	Mạng toàn cầu
	Mạng doanh nghiệp
ĐÁP ÁN: B
CÂU 045: Lựa chọn nào sau đây là tên của một thiết bị mạng:
	USB
	UPS
	SWITCH
	WEBCAM
ĐÁP ÁN: C
CÂU 046: Khi đăng một tập tin (file) ảnh lên mạng xã hội facebook, người ta thực hiện:
	Download
	Delete
	Upload
	Rename
ĐÁP ÁN: C
CÂU 047: Thiết bị nào sau đây dùng để kết nối các mạng trên Internet:
	Router
	Switch
	HUB
	Card mạng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 048: Về mạng Internet, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Hệ thống máy tính
	Hệ thống mạng máy tính
	Hệ thống mạng máy tính trong một nước
	Hệ thống mạng máy tính toàn cầu
ĐÁP ÁN: D
CÂU 049: Ứng dụng nào sau đây dùng để duyệt web:
	Internet Explorer
	Microsoft Excel
	Microsoft Word
	Microsoft PowerPoint
ĐÁP ÁN: A
CÂU 050: Thuật ngữ nào sau đây không liên quan đến khái niệm trực tuyến:
	e - learning
	e – town
	Đào tạo từ xa
	Hội nghị trực tuyến 
ĐÁP ÁN: B
CÂU 0514: Dịch vụ nào sau đây là dịch vụ ngân hàng trực tuyến cho người dùng:
	e-banking
	e-government
	e-town
	e-commerce
ĐÁP ÁN: A
CÂU 052: Ứng dụng bán hàng trực tuyến (online shop) là thuộc loại dịch vụ Internet nào:
	e-banking
	e-governmet
	e-learning
	e-commerce
ĐÁP ÁN: D
CÂU 053: Phát biểu nào sau đây không phải ưu điểm của học trực tuyến (e-learning):
	Người học có thể ngồi ở nhà
	Người học có thể học trong khi đi công tác
	Người học không cần kết nối Internet
	Người học không cần phải đến lớp
ĐÁP ÁN: C
CÂU 054: Khi các bác sĩ muốn hội chẩn cho một người bệnh ở xa, người ta thực hiện:
	Học trực tuyến
	Đào tạo trực tuyến
	Đào tạo từ xa
	Hội nghị trực tuyến
ĐÁP ÁN: D
CÂU 055: Để thanh toán tiền qua mạng, người dùng sẽ sử dụng dịch vụ Internet nào:
	E-banking
	e-government
	E -learning
D. Teleconference
ĐÁP ÁN: A
CÂU 059: Thiết bị nào không cần thiết trong hội nghị trực tuyến:
	Loa
	Micro
	Máy quay video
	Lò vi sóng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 057: Khi một người cần gửi thư điện tử cho một người, người ta cần thông tin gì:
	Địa chỉ nhà
	Số điện thoại
	Địa chỉ Email
	Địa chỉ Website
ĐÁP ÁN: C
CÂU 058: Trong một địa chỉ Email, kí tự nào là kí tự phải có:
	=
	:
	!
	@
ĐÁP ÁN: D
CÂU 059: Những ứng dụng nào là ứng dụng có thể nói chuyện qua phương thức Internet (VoiIP – Voice over IP):
	www
	email
	e-banking
	Skype
ĐÁP ÁN: D
CÂU 060: Dịch vụ nhắn tin SMS là viết tắt của từ nào:
	Sort message services
	Sort message share
	Sort message shop
	Sort message site
ĐÁP ÁN: A
CÂU 061: Dịch vụ IM là viết tắt của từ gì:
	Instagram Inten messenger
	Information Inten messenger
	Inlustration messenger
	Instant messaging
ĐÁP ÁN: D
CÂU 066: Những mạng nào sau đây không phải là mạng xã hội:
	Facebook
	Zingme
	Intranet
	Twitter
ĐÁP ÁN: C
CÂU 063: Những trang nào sau đây không phải là trang báo điện tử:
	www.vietnamnet.vn
	www.vnexpress.net
	www.tuoitre.vn
	www.google.com
ĐÁP ÁN: D
CÂU 064: Khi nói về điều kiện làm việc của nghề Tin học văn phòng, phát biểu nào sau đây là sai:
	Làm việc trong nhà
	Ảnh hưởng thị lực
	Ảnh hưởng cột sống
	Tiếp xúc độc hại
ĐÁP ÁN: D
CÂU 065: Bệnh nào là bệnh liên quan đến việc sử dụng máy tính nhiều:
	Bệnh ho gà
	Bệnh đau cột sống
	Cận thị
	Bệnh đau bao tử
ĐÁP ÁN: C
CÂU 066: Chọn mức độ ánh sáng ở màn hình máy tính và môi trường xung quanh cân bằng giúp cho điều gì:
	Đỡ buồn ngủ
	Đỡ mỏi mắt
	Đỡ đau lưng
	Đỡ khát nước
ĐÁP ÁN: B
CÂU 067: Điều gì sau đây không phải là lợi ích của tái chế hộp mực in:
	Tiết kiệm tiền
	Bảo vệ môi trường
	Giảm rác thải
	Tiết kiệm nước
ĐÁP ÁN: D
CÂU 068: Điều gì sau đây không phải là nguy cơ ô nhiễm môi trường của Pin máy tính phế thải:
	Ô nhiễm chì
	Ô nhiễm thủy ngân
	Ô nhiễm kẽm
	Ô nhiễm phóng xạ
ĐÁP ÁN: D
CÂU 069: Khi lựa chọn máy tính ở chế độ tự động tắt màn hình sau 20 giây, màn hình máy tính tự động tắt khi: 
	Không đụng tới máy tính trong 20 giây
	Không sử dụng máy in trong 20 giây
	Không sử dụng Internet trong 20 giây
	Xuất ra máy in sau 20 giây
ĐÁP ÁN: A
CÂU 070: Với thiết lập nào của Control panel để giúp cài đặt chế độ tiết kiệm năng lượng:
	Display
	System and Security
	Devices and Printers
	Power options
ĐÁP ÁN: D
CÂU 071: Lựa chọn nào sau đây được lựa chọn giúp tiết kiệm Pin cho máy tính xách tay (laptop):
	Không chạy các ứng dụng đồ họa trên máy tính
	Không sử dụng con chuột
	Tự động tắt màn hình, tự động tắt máy khi không sử dụng
	Không sử dụng máy in
ĐÁP ÁN: C
CÂU 072: Khi giao dịch trực tuyến nên làm gì để bảo vệ an toàn thông tin: 
	Cảnh giác với thư giả mạo
	Không sử dụng bàn phím
	Chỉ sử dụng chuột
	Không sử dụng máy in
ĐÁP ÁN: A
CÂU 073: Khi truy cập vào một ứng dụng mạng hay internet điều gì sau đây là không thể được:
	Hai Usename có cùng một Password
	Một Usename có hai Passsword
	Một Usename có một Password
	Một Usename không có Password
ĐÁP ÁN: B
CÂU 074: Mật khẩu nào sau đây không phải là mật khẩu tốt:
	a921680b
	123c2518
	12345678
	abc123DE
ĐÁP ÁN: C
CÂU 075: Tại sao việc thay đổi mật khẩu thường xuyên có ích trong việc đảm bảo an toàn thông tin:
	Để dễ nhớ
	Để khó bị phát hiện
	Để hệ thống hoạt động nhanh
	Để dễ bị phát hiện
ĐÁP ÁN: B
CÂU 076: Trong giao dịch trực tuyến nếu để lộ hồ sơ cá nhân, người ta có thể bị gì:
	Bị ốm
	Bị mất tiền
	Bị mất máy tính
	Bị hư máy tính
ĐÁP ÁN: B
CÂU 077: Để giúp cho bảo vệ dữ liệu với trường hợp ở đĩa cứng trong máy tính bị hỏng, người ta thực hiện:
	Thường xuyên sao lưu dữ liệu
	Thường xuyên thay đổi mật khẩu máy tính
	Thường xuyên cảnh giác thư giả mạo
	Thường xuyên tắt máy tính khi rời nơi làm việc
ĐÁP ÁN: A
CÂU 078: Việc sử dụng tường lửa (firewall) giúp mạng máy tính của doanh nghiệp điều gì:
	Ngăn chặn việc mất điện
	Ngăn chặn việc mất thời gian
	Ngăn chặn việc tấn công mạng
	Chống trộm cắp máy tính
ĐÁP ÁN: C
CÂU 083: Virus có thể lây lan qua:
	Đường dây điện
	Qua con chuột
	Qua USB
	Qua máy in
ĐÁP ÁN: C
CÂU 080: Điều gì mà tất cả các Virus đều có thể thực hiện:
	Lây nhiễm vào BOOT RECORD
	Phá hủy CMOS
	Xóa các tâp tin chương trình trên đĩa cứng
	Tự nhân bản
ĐÁP ÁN: D
CÂU 081: Về loại B-Virus, phát biểu nào sau đây là đúng: 
	Là một loại virus tin học chủ yếu lây lan vào ổ đĩa B
	Là một loại virus tin học chủ yếu lây lan vào các bộ trữ điện
	Là loại virus tin học chủ yếu lây lan vào các mẫu tin khởi động (Boot record)
	Là loại virus tin học chủ yếu lây lan váo các tệp tin của Microsoft Word và Microsoft Excel
ĐÁP ÁN: C
CÂU 082: Về Virus máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Là loại Virus tự phát sinh, phá hoại phần cứng của máy tính
	Là một chương trình máy tính do con người tạo ra, có khả năng phá hoại đối với các sản phẩm tin học
	Là một chương trình máy tính do con người tạo ra, có khả năng tự nhân bản
	B và C đúng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 083: Về Macro Virus, phát biểu nào sau đây là đúng: 
	Là loại Virus chủ yếu lây lan vào mẫu tin khơi động (Boot record)
	Là một loại Virus chủ yếu lây lan vào tập tin âm thanh
	Là loại Virus chủ yếu lây lan vào các tập tin của Microsoft Word và Microsoft Excel
	Là loại Virus chủ yếu lây lan vào các tập tin hình ảnh
ĐÁP ÁN: C
CÂU 084: Cách nhận diện một phần mềm có bản quyền: 
	Chỉ cần sản phẩm có số serial
	Mã ID sản phẩm, đăng ký sản phẩm
	Giấy phép sử dụng phần mềm
	B và C đúng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 085: Thuật ngữ bản quyền/ quyền tác giả trong tiếng anh là gì:
	Copyright
	Copyword
	Winword
	Firewall
ĐÁP ÁN: A
CÂU 086: Luật sở hữu trí tuệ tại Việt Nam có hiệu lực từ năm nào:
	2000
	2004
	2006
	2008
ĐÁP ÁN: C
CÂU 087: Với phần mềm mã nguồn mở, phát biểu nào sau đây là sai:
	Mọi người không thể copy mã nguồn
	Mọi người đều có thể copy được mã nguồn
	Mọi người có thể phân phối lại phần mềm
	Mọi người đều có thể cải tiến phần mềm
ĐÁP ÁN: A
CÂU 088: Với phần mềm shareware, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Người dùng phải trả tiền sau một thời gian
	Người dùng không phải trả tiền khi sử dụng
	Đây là phần mềm không có bản quyền
	Đây là phần mềm mã nguồn mở
ĐÁP ÁN: A
CÂU 089: Với phần mềm freeware, phát biểu nào sau đây là sai:
	Người dùng không phải trả tiền khi sử dụng
	Người dùng không bị hạn chế thời gian sử dụng
	Phần mềm không có bản quyền
	Phần mềm có bản quyền
ĐÁP ÁN: C
CÂU 090: Thuật ngữ Cơ sở dữ liệu trong tiếng anh là gì:
	Database
	Datawork
	Datatable
	Datalist
ĐÁP ÁN: A
CÂU 091: Luật an toàn thông tin mạng của Việt Nam có hiệu lực từ năm nào:
	2014
	2015
	2016
	2017
ĐÁP ÁN: C
CÂU 092: Trong luật An toàn an ninh thông tin mạng của Việt Nam có bao nhiêu cấp độ an toàn hệ thống thông tin:
	4
	5
	6
	7
ĐÁP ÁN: B
CÂU 093: Trong luật An toàn an ninh thông tin mạng những hành vi nào là không bị nghiêm cấm:
	Phát tán thư rác, phần mềm độc hại
	Ngăn chặn truyền tải thông tin trên mạng
	Tấn công chiến quyển điều khiển và phá hoại hệ thống thông tin
	Đăng ảnh lên trang thông tin cá nhân trên mạng xã hội
ĐÁP ÁN: D
CÂU 094: Phát biểu nào sau đây chỉ bao gồm các đơn vị đo lường khả năng lưu trữ thông tin là:
	Byte, Kbyte, MB, GB
	Bit, Byte. KG, MB, GB
	Boolean, Byte, MB
	Đĩa cứng, ổ nhớ
ĐÁP ÁN: A
CÂU 095: Về máy vi tính, phát biểu nào sau đây là đúng: 
	Những thiết bị dùng để truyền tin
	Là hệ thống thiết bị dùng để tính toán, kiểm soát các hoạt động một cách tự động mà có thể biểu diễn dưới dạng số hay quy luật lôgic
	Là phương tiện lưu trữ thông tin
	Là thiết bị nghe nhìn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 096: Số 10B thuộc hệ đếm nào sau đây:
	Nhị phân
	Thập lục phân
	Bát phân
	Thập bát phân
ĐÁP ÁN: B
CÂU 097: Hệ đếm cơ số b dùng:
	b chữ số
	b+1 chữ số
	b-1 chữ số
	Dùng các ký tự số từ 3 đến 9
ĐÁP ÁN: A
CÂU 098: Giá trị 121 ở hệ số thập phân khi chuyển sang hệ nhị phân sẽ là:
	121
	111010
	1111001
	1000011
ĐÁP ÁN: C
CÂU 099: Với một dạng thông tin có thể có 14 trạng thái, để tổ chức lưu trữ cho dạng thông tin này ta cần sử dụng tối thiểu là:
	3 bit
	4 bit
	5 bit
	6 bit
ĐÁP ÁN: B
CÂU 100: Phát biểu nào sau đây là sai:
	Hệ nhị phân có 2 chữ số cơ bản là 0 và 1
	Hệ thập lục phân có 16 chữ số cơ bản là: 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9 A,B, C,D,E,F.
	Hệ thập phân có 10 chữ số cơ bản là: 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10.
	Hệ bát phân gồm có 0,1,2,3,4,5,6,7
ĐÁP ÁN: C
CÂU 101: Máy tính để bàn và máy tính xách tay (laptop) khác nhau cơ bản về:
	Tính năng sử dụng
	Tốc độ xử lý
	Công nghệ sử dụng
	Giá cả
ĐÁP ÁN: C
CÂU 102: Thành phần nào sau đây không thuộc bộ xử lý trung tâm của máy tính (CPU):
	Khối tính toán số học/logic (ALU- Arthmatic and Logic Unit).
	Khối điều khiển (CU- Control Unit).
	Bộ nhớ trong
	Thanh ghi
ĐÁP ÁN: C
CÂU 103: Thiết bị nào trong các thiết bị sau là thiết bị đầu ra:
	Bàn phím
	Con chuột
	Máy in
	Máy Scan
ĐÁP ÁN: C
CÂU 104: Các phần mềm: MS.Word, MS.Excel, MS.Access, MS.Powerpoint,, MS.Internet Explorer thuộc nhóm phần mềm:
	Phần mềm hệ điều hành
	Phần mềm hệ thống
	Phần mềm cơ sở dữ liệu
	Phần mềm ứng dụng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 105: Trong máy tính, đơn vị nhỏ nhất dùng để lưu trữ thông tin là:
	Byte
	Bit
	Hz
	Ký tự
ĐÁP ÁN: B
CÂU 106: Để ghi được đĩa CD trên máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Có ổ đọc đĩa CD
	Không cần có ở đĩa đọc/ghi CD
	Cần kết nối Internet
	Cần có ổ đĩa đọc/ghi CD
ĐÁP ÁN: D
CÂU 107: Con số 1,44 MB dùng để biểu thị điều gì:
	Tốc độ xử lý của máy tính
	Tốc dộ đường truyền trong máy tính
	Dung lượng bộ nhớ nào đó
	Kích cỡ của các thành phần trong CPU
ĐÁP ÁN: C
CÂU 108: Phương tiện nào sau đây lưu trữ bằng công nghệ Quang học:
	Removeable Disk
	Đĩa cứng
	SD Card
	DVD-R
ĐÁP ÁN: D
CÂU 109: Để gỡ bỏ một chương trình đã cài đặt trên máy tính đối với Microsoft Windows, người ta thực hiện:
	Chọn chương trình trong Windows Explore và nhấn phím Delete
	Vào Control Panel chọn add or Remove Programs, chọn chương trình và chọn Change/Remove
	Vào Control Panel chọn Add hoặc Remove Programs, chọn chương trình và nhấn phím Delete
	Vào Search tìm và chọn chương trình, sau đó nhấn phím Delete
ĐÁP ÁN: C
CÂU 110: Khi một kẻ gian truy cập vào máy tính của người khác qua mạng Internet thì được gọi là:
	Docker
	Staker
	Hacker
	Cracker
ĐÁP ÁN: C
CÂU 111: Thuật ngữ “Hardware” được dịch ra tiếng Việt là:
	Phần cứng
	Phần mềm
	Phần ứng dụng
	Phần không nhìn thấy
ĐÁP ÁN: A
CÂU 112: Để tránh virut làm ảnh hưởng đến hoạt động của máy tính, người ta thực hiện:
	Không kết nối máy tính qua đường mạng
	Không truy cập Internet
	Không lấy thông tin từ các phương tiện lưu trữ ngoài
	Cài đặt các chương trình phát hiện, diệt virut
ĐÁP ÁN: D



Mô đun 2: Sử dụng máy tính cơ bản (IU2)

CÂU 001: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thuật ngữ Driver có nghĩa là gì:
	Chương trình dạy lái xe ô tô
	Chương trình hướng dẫn sử dụng Windows
	Chương trình giúp chạy các phần mềm trên Windows
	Chương trình giúp Windows điều khiển các thiết bị ngoại vi
ĐÁP ÁN: D
CÂU 002: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, bàn phím ảo là:
	On-Sreen Keyboard
	PC Keyboard
	Laptop Keyboard
	Wireless Keyboard
ĐÁP ÁN: A
CÂU 003: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra các thiết bị đã cài Driver hay chưa, người ta sử dụng công cụ:
	Registry Editor
	Device Manager
	System Information
	My Computer
ĐÁP ÁN: B
CÂU 004: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể format ở đĩa chứa hệ điều hành không:
	Có thể, đơn giản là các tập tin sẽ bị xóa đi
	Không thể nếu đang sử dụng hệ điều hành được đặt trên ổ đĩa đó
	Có thể nhưng sau đó sẽ mất hệ điều hành
	Không thể vì bất kì ổ đĩa nào cũng không format được
ĐÁP ÁN: B
CÂU 005: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể chạy cùng lúc:
	Chỉ 1 ứng dụng
	Hai ứng dụng khác nhau
	Tối đa 15 ứng dụng
	Nhiều ứng dụng khác nhau
ĐÁP ÁN: D
CÂU 006: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, ký tự phân cách số thập phân là: 
	Dấu chấm “.”
	Dấu phẩy “,”
	Dấu chấm phẩy “:”
	Tùy thuộc vào ký tự do người dùng quy định trong Control Panel
ĐÁP ÁN: D
CÂU 007: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thiết lập lại hệ thống người ta chọn chức năng:
	Control Windows
	Control Panel
	Control System
	Control Desktop
ĐÁP ÁN: B
CÂU 008: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thuật ngữ Shortcut có ý nghĩa gì:
	Tạo đường tắt để truy cập nhanh
	Xóa một đối tượng được chọn tại màn hình nền
	Đóng các cửa sổ đang mở
	Mở các cửa sổ đang đóng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 009: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để thêm người dùng mới, người ta thực hiện:
	Vào Control Panel →User Accounts and Family Safety → User Accounts → Manage another
Accounts rồi chọn Create a new account
	Vào Control Panel →User Accounts → Manage another Account rồi chọn Add a New User
	Vào Control Panel →Manage another Account rồi chọn Add a New User
	Vào Control Panel →User Account →rồi chọn Add a New User
ĐÁP ÁN: A
CÂU 010: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn cài đặt máy in, người ta thực hiện:
	File → Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer
	Window → Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer
	Start →Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer
	Tool →Printer and Faxes, rồi chọn mục Add a printer
ĐÁP ÁN: C
CÂU 011: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để kích hoạt menu Start:
	Ctrl + X
	Ctrl+ Esc
	Alt +F4
	Ctrl+ Z
ĐÁP ÁN: B
CÂU 012: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra dung lượng ổ đĩa người ta thực hiện thao tác gì:
	Trong hệ điều hành Microsoft Windows không thể kiểm tra được
	Nhấp đúp vào icon của Computer – Nhấp phím phải chuột vào tên ồ đĩa cần kiểm tra – Chọn Properties
	Nhấp đúp vào icon của phần mềm Microsoft Word
	Nhấp đúp vào icon của phần mềm Microsoft Exel
ĐÁP ÁN: B
CÂU 013: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở Windows Explorer, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl +E
	Windows + E
	Alt + E
	Shift + E
ĐÁP ÁN: B
CÂU 014: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển đổi giữa các cửa sổ ứng dụng với nhau, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + Tab
	Alt + Tab
	Windows + Tab
	Windows + Tab  hoặc Alt + Tab
ĐÁP ÁN: D
CÂU 015: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để khóa màn hình máy tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + C
	Windows + P
	Windows + L
	Windows + H
ĐÁP ÁN: C
CÂU 016: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ cửa sổ đang sử dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím nào: 
	Alt + Space, sau đó nhấn N
	Alt+ Space, sau đó nhấn X
	Ctrl + Space, sau đó nhấn X
	Ctrl + Space, sau đó nhấn N
ĐÁP ÁN: A
CÂU 017: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ tất cả cửa sổ, trừ cửa sổ đang sử dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + N
	Windows +D
	Windows + Home
	Windows + Tab
ĐÁP ÁN: C
CÂU 018: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở các ứng dụng có trên thanh TaskBar, người ta sử dụng tổ hợp phím nào: 
	Ctrl + Win + [số thứ tự của ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]
	Win + [số thứ tự cùa ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]
	Alt + Win + [ số thứ tự cùa ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]
	Không có tổ hợp phím tắt cho lệnh này
ĐÁP ÁN: B
CÂU 019: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi trình chiếu đôi khi người ta cần phóng to thu nhỏ cả màn hình, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + [dấu + hoặc -]
	Ctrl + [dấu + hoặc -]
	Ctrl + [lăn chuột lên hoặc xuống]
	Windows + [ lăn chuột lên hoặc xuống]
ĐÁP ÁN: A
CÂU 020: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi trình chiếu hay sử dụng nhiều, màn hình người ta cần điều chỉnh chế độ chiếu. người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + A
	Windows + P
	Windows + I
	Windows + L
ĐÁP ÁN: B
CÂU 021: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím “Windows + G” có tác dụng:
	Hiển thị cửa sổ tím kiếm
	Duyệt các Windows Gadgest trên màn hình nếu có
	Mở Task Manager dạng thu gọn
	Không có tác dụng gì
ĐÁP ÁN: B
CÂU 022: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn chụp hình cửa sổ đang sử dụng, người ta dùng tổ hợp phím:
	Ctrl + Printscreen
	PrintScreen
	Alt + PrintScreen
	Không có tổ hợp phím nào làm được, người ta chỉ có thể PrintScreen rồi xài các chương trình sửa màn hình ảnh cắt ra
ĐÁP ÁN: C
CÂU 023: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi đang ở Windows Explorer, để đi vào khung tìm kiếm, người ta sử dụng phím tắt nào:
	F3
	F4
	F6
	F7
ĐÁP ÁN: A
CÂU 024: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi đang sử dụng một chương trình nào đó của Microsoft, tổ hợp phím “Ctrl+N” có chức năng:
	Tạo một thư mục mới
	Tạo ra một tập tin mới và chưa có thông tin trong tập tin đó
	Mở thanh Menu
	Tùy chương trình mà có chức năng khác nhau
ĐÁP ÁN: D
CÂU 025: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để đi tới thanh địa chỉ trên Windows Explorer, người ta dùng tổ hợp phím:
	Ctrl + D
	Ctrl + L
	Alt + D
	Atl + L
ĐÁP ÁN: C
CÂU 026: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ tất cả các cửa sổ xuống thanh Taskbar, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + M
	Windows + S
	Ctrl + L
	Windows + L
ĐÁP ÁN: A
CÂU 027: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chụp lại toàn bộ màn hình đang sử dụng người ta sử dụng phím tắt nào:
	Scroll Lock
	Pause
	Insert
	Print Sreen
ĐÁP ÁN: D
CÂU 028: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tại Windows Explorer khi người ta nhấn tổ hợp phím Alt+ Mũi tên qua trái thì tương ứng với việc nhấn chuột vào nút gì trên thanh công cụ:
	Up
	Forward
	Cut
	Back
ĐÁP ÁN: D
CÂU 029: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở cửa sổ tìm kiếm, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Windows + T
	Windows + P
	Windows + F
	Ctrl + M
ĐÁP ÁN: C
CÂU 030: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để lưu nội dung màn hình vào bộ nhớ Clipboard, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + C
	Ctrl + Ins
	PrintSreen
	ESC
ĐÁP ÁN: C
CÂU 031: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi truy cập nhanh menu Start để có thể Shutdown máy, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Alt + Esc
	Ctrl + Esc
	Ctrl + Alt + Esc
	Không có cách nào khác
ĐÁP ÁN: B
CÂU 032: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, phím F2 dùng để:
	Tạo Folder mới
	Xóa đối tượng
	Đổi tên đối tượng
	Thoát windows
ĐÁP ÁN: C
CÂU 033: Phím, tổ hợp phím dùng để chụp cửa sổ hiền hành:
	Alt + PrintScreen
	Ctrl + PrintScreen
	PrintScreen
	Shift + SrintSreen
ĐÁP ÁN: C
CÂU 034: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để sao chép một đối tượng vào ClipBoard, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + X
	Ctrl + C
	Ctrl  + V
	Ctrl + Z
ĐÁP ÁN: B
CÂU 035: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để gõ kí tự trên của một phím, người ta phải ấn giữ phím nào:
	Ctrl
	Alt
	Shift
	CapsLock
ĐÁP ÁN: C
CÂU 036: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím Windows + E có tác dụng gì:
	Chuyển đổi qua lại các cửa sổ đang mở
	Đóng cửa sổ đang mở
	Ấn hoặc hiện cửa sổ đang mở
	Mở cửa sổ My Computer
ĐÁP ÁN: D
CÂU 037: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím Windows + D có tác dụng gì:
	Chuyển đổi qua lại các cửa sổ đang mở
	Ẩn hiện cửa sổ đang mở
	Mở cửa sổ My Computer
	Đóng cửa sổ đang mở
ĐÁP ÁN: B
CÂU 038: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để tùy chỉnh cập nhật của hệ điều hành Microsoft Windows người ta thực hiện:
	Vào Control Panel → System and Security →Windows Update
	Vào Control Panel →Windows Update
	Vào Windows →Windows Update
	Vào Control Panel →Windows → Windows Update
ĐÁP ÁN: B
CÂU 039: Muốn thay đổi các thông số của hệ thống máy tính sao cho dữ liệu ngày được hiển thị dưới dạng “Tuesday, July,30, 2015”  người ta khai báp thẻ lệnh Date của hộp thoại Customize Regional Option như thế nào:
	Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dddd,MMMM dd, yyyy
	Tại Short date format hay Long date fomat nhập: MMMM dd, yyyy
	Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dddd, dd MMMM, yyyy
	Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dd MMMM, yyyy
ĐÁP ÁN: A
CÂU 040: Trong bảng “Taskbar and Navigation propetise” của hệ điều hành Microsoft Windows 8.1, chức năng  nào dùng để ẩn thanh công việc (Taskbar) tự động:
	Lock the taskbar
	Auto – hide the taskbar
	Use small taskbar buttons
	Show Windows Store apps on the taskbar
ĐÁP ÁN: B
CÂU 041: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi hình nền người ta thực hiện:
	Chuột phải vào màn hình chọn Screen resolution
	Chuột phải vào màn hình chọn Personalization
	Chuột phải vào màn hình chọn Paste
	Gỡ màn hình ra và dán hình nền lên trên màn hình
ĐÁP ÁN: B
CÂU 042: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi độ phân giải người ta thực hiện:
	Chuột phải vào màn hình chọn Screen resolution
	Chuột phải vào màn hình chọn Personnalization
C. Chuột phải vào màn hình chọn Next desktop background
D. Chuột phải vào màn hình chọn Paste
ĐÁP ÁN: A
CÂU 043: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, làm thế nào để gỡ bỏ một chương trình khỏi máy tính tốt nhất:
	Xóa biểu tượng của chương trình đó trên màn hình
	Xóa thư mục của chương trình đó trên hệ thống
	Vào Control Panel, chọn Programs, chọn Uninstall program, chọn chương trình cần gỡ rối Nhấn Uninstall
	Vào Start, tìm kiếm tên chương trình rồi chọn xóa, sau đó khởi động lại máy tính
ĐÁP ÁN: C
CÂU 044: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chọn  các biểu tượng nằm cách nhau trên màn hình nền Desktop, người ta dùng chuột nhấp chọn từng biểu tượng một đồng thời giữ phím nào:
	Alt
	Ctrl
	Enter
	Shift
ĐÁP ÁN: B
CÂU 045: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình ghi chú nhanh là:
	Quick Notes
	Sticky Notes
	Notepad
	WinWord
ĐÁP ÁN: B
CÂU 046: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thao tác Drag  and Drop (kéo thả chuột) được sử dụng khi người ta muốn làm gì:
	Mở thư mục
	Thay đổi màu nền cho cửa sổ hiện hành
	Di chuyền đối tượng đến vị trí mới
	Xem thuộc tính của tập tin hiện tại
ĐÁP ÁN: C
CÂU 047: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Magnifies thực hiện việc gì: 
	Công cụ cho phép quản lý tiến trình đang chạy
	Công cụ cho phép phóng to màn hình hiển thị
	Công cụ cho phép làm sạch bộ nhớ RAM
	Công cụ cho phép in ra máy in
ĐÁP ÁN: B
CÂU 048: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xóa một biểu tượng (icon), người ta thực hiện:
	Chọn và ấn phím Delete
	Chọn và ấn phím Alt
	Chọn và ấn phím Tab
	Chọn và ấn phím Ctrl
ĐÁP ÁN: A
CÂU 049: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, chỉ với Recycle Bin, người ta không thể thực hiện điều gì:
	Xem danh sách các tập tin và thực mục vừa xóa
	Xóa hẳn các tập tin và thư mục
	Khôi phục tất cả các tập tin và thư mục bị xóa
	Phục hồi các tập tin và thư mục vừa xóa
ĐÁP ÁN: C
CÂU 050: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn khôi phục lại đối tượng đã xóa trong Recycle Bin, người ta chọn đối tượng rồi chọn lệnh: 
	Copy
	Restore
	Open
	Move To Folder
ĐÁP ÁN: B
CÂU 051: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thiết đặt lại hệ thống, người ta chọn chức năng:
	Control Windows
	Control System
	Control Panel
	Control Desktop
ĐÁP ÁN: C
CÂU 052: Khi một đối tượng trong hệ điều hành Microsoft Windows (File, Folder, Shortcut) đang được chọn, gõ phím F2 cho phép người ta thực hiện:
	Xóa đối tượng
	Tạo đối tượng mới
	Đổi tên đối tượng
	Không có tác dụng gì
ĐÁP ÁN: C
CÂU 053: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn điều chỉnh ngày giờ của hệ thống người ta thực hiện lệnh:
	Start → Control Windows→ Date and Time
	Start →Control Panel →Date and Time
	Start → Control System→ Date and Time
	Start →Control Desktop→ Date and Time
ĐÁP ÁN: B
CÂU 054: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra không gian đĩa chưa được sử dụng, người ta thực hiện:
	Click chuột  vào tên ổ đĩa cần kiểm tra
	Click phím phải chuột vào tên ổ đĩa cần kiểm tra – Chọn Properties
	Click phím phải chuột vào Recycle Bin – Chọn Properties
	Click chuột vào Recycle Bin
ĐÁP ÁN: B
CÂU 055: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tắt cừa sổ hiện hành người ta thực hiện:
	Nhấn nút biểu tượng Minimize
	Nhấn nút biểu tượng Restore Window
	Nhấn nút biểu tượng Close
	Nhấn nút biểu tượng Maximize
ĐÁP ÁN: C
CÂU 056: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, lệnh Defregnment dùng để làm gì:
	Định dạng lại ổ đĩa
	Chống phân mảnh ổ đĩa
	Backup lại dữ liệu ổ đĩa
	Sửa lỗi ổ đĩa
ĐÁP ÁN: B
CÂU 057: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn thu nhỏ hoặc phóng lớn cửa sổ hiện hành người ta thực hiện:
	Nhấn nút biểu tượng Minimize
	Nhấn nút biểu tượng Restore
	Nhấn nút biểu tượng Maximize
	Cả B và C
ĐÁP ÁN: D
CÂU 058: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng chương trình nào để quản lý các tập tin và thư mục:
	Microsoft Office
	Accessories
	Control Panel
	Windows Explorer
ĐÁP ÁN: D
CÂU 059: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tắt cửa sổ hiện hành người ta thực hiện: 
	Nhấn nút biểu tượng
	Nhấn nút biểu tượng Close
	Nhấn nút biểu tượng Restore
	Nhấn nút biểu tượng Maximize
ĐÁP ÁN: B
CÂU 060: Để xóa một đối tượng trong hệ điều hành Microsoft Windows:
	Chọn và ấn Delete
	Chọn và nhấn phím Ctrl
	Chọn và nhấn phím Shift
	Chọn và nhấn phím Alt
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 061: Khi các biểu tượng trên màn hình Desktop hệ điều hành Microsoft Windows bị ẩn hết. Thao tác nào sau đây để hiển thị các biểu tượng trên màn hình Desktop:
	Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Auto arrange icons
	Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Show desktop icons
	Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Align icons to grid
	Không thể hiển thị được, Windows đã bị lỗi
ĐÁP ÁN: B
CÂU 062: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn hiển thị ô Check box dùng chọn nhiều thư mục và tập tin để thao tác, trên Windows Explorer người ta thực hiện:
	Vào File, chọn Check Boxes
	Vào Home, chọn Check Boxes
	Vào View, chọn Item Check Boxes
	Vào Share, chọn Item Check Boxes
ĐÁP ÁN: C
 CÂU 063: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Windows Explorer dùng để làm gì:
	Khôi phục thư mục hoặc tập tin
	Quản lý thư mục và tập tin
	Duyệt web
	Gửi và nhận Email
ĐÁP ÁN: B
CÂU 064: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn mở bảng chọn tắt (Shortcut menu) của một đối tượng nào đó, người ta sử dụng thao tác nào sau đây với chuột máy tính: 
	Click
	Double click
	Right click
	Drag and Drog
ĐÁP ÁN: C
 CÂU 065: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Share được sử dụng để làm gì: 
	Chia sẽ tập tin
	Chia sẽ thư mục và các thư mục con, tập tin bên trong nó
	Chia sẽ ổ đĩa và các thư mục con, tập tin bên trong nó
	Chia sẽ ứng dụng
ĐÁP ÁN: C
CÂU 066: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi một tập tin mang thuộc tính “Hidden” tức là:
	Tập tin bị lỗi
	Tập tin bị ẩn
	Tập tin là tập tin không có định dạng
	Tập tin không chạy được
ĐÁP ÁN: B
CÂU 067: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn xem tổ chức các tập tin và thư mục trên đĩa, người ta có thể sử dụng:
	My Conputer 
	 Recycle Bin
	Paint
	 My Network Places
ĐÁP ÁN: A
CÂU 068: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để soạn thảo văn bản:
	Windows Explorer
	Internet Explorer
	Control Panel
	Notepad
ĐÁP ÁN: D
CÂU 069: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn có một đường tắt để truy cập vào một thư mục, người ta cần tạo ra:
	Một thư mục
	Một tập tin
	Một cửa sổ
	Một Shortcut
ĐÁP ÁN: D
CÂU 070: Trong Windows Explorer, nếu người ta vào bảng chọn View, chọn lệnh List, có nghĩa là đã chọn kiểu hiển thị  nội dung  của cửa sổ bên phải chương trình dưới dạng:
	Các biểu tượng lớn
	Các biểu tượng nhỏ
	Danh sách các tập tin và thư mục
	Danh sách liệt kê chi tiết
ĐÁP ÁN: C
CÂU 071: Trong Windows Explorer, tiêu chí nào sau đây không thể dùng để sắp xếp các tập tin và thư mục:
	Tên tập tin
	Tần suất sử dụng
	Kích thước tập tin
	Kiểu tập tin
ĐÁP ÁN: B
CÂU 072: Trong cửa sổ ListView của Windows Explorer, kiểu hiển thị nào cho phép người sử dụng có thể biết được  kích thước của một File có chứa trong cửa sổ đó:
	Tiles
	Icons
	List
	Details
ĐÁP ÁN: D
CÂU 073: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để đổi tên thư mục hoặc tập tin đang chọn, người ta sử dụng:
	F2
	F3
	F4
	F6
ĐÁP  ÁN: A
CÂU 074: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, trong một thư mục có hai thư mục X và Y, khi người ta đổi tên thư mục X thành Y thì điều gì xảy ra:
	Máy tính tự động đặt tên cho thư mục X thành Y là Y1
	Máy tính tự động xóa thư mục Y đã tồn tại và cho phép đổi tên thư mục X
	Máy tính tự động xóa thư mục Y đã tồn tại xà sao chép thư mục X sang thư mục khác
	Máy tính thông báo thư mục Y đã tồn tại và hỏi có muốn gộp lại hai thư mục lại không
ĐÁP ÁN: D
CÂU 075: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tạo một thư mục mới, người ta thực hiện:
	Edit →New, sau đó chọn Folder
	Tools→ New, sau đó chọn Folder
	File→ New, sau đó chọn Folder
	Windows→ New, sau đó chọn Folder
ĐÁP ÁN: C
CÂU 076: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tên của thư mục được đặt tên như thế nào:
	Bắt buộc phải dùng chữ in hoa để đặt tên thư mục
	Bắt buộc không được có phần mở rộng
	Thường được đặt theo qui cách đặt tên của tên tệp
	Bắt buộc phải có phần mở rộng
ĐÁP ÁN: C
CÂU 077: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi chọn Copy một tập tin, sau đó xóa tập tin đó đi rồi Paste sang vị trí mới thì điều gì sẽ xảy ra:
	Vẫn copy bình thường vì thao tác này tương tự lệnh “Cut”
	Không copy được vì tập tin gốc đã mất
	Hệ thống sẽ hỏi có muốn phục hồi file đã xóa không
	Hệ thống sẽ hỏi có muốn xóa hẳn file không
ĐÁP ÁN: B
CÂU 078: Trong Windows Explorer, để chọn một lúc các file hoặc folder nằm liền kề nhau trong một danh sách, người ta thực hiện:
	Giữ phím Ctrl và nháy chuột váo từng mục muốn chọn trong danh sách
	Giữ phím Alt và nháy chuột váo từng mục muốn chọn trong danh sách
	Nháy chuột ở mục đầu, ấn và giữ Shift nháy chuột ở mục cuối
	Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách
ĐÁP ÁN: C
CÂU 079: Trong Windows Explorer, để chọn một lúc các file hoặc folder nằm không kề nhau trong một danh sách, người ta thực hiện:
	Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách
	Nhấp chuột ở mục đầu, ấn và giữ Shift nhấp chuột ở mục cuối
	Giữ phím Alt và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách
	Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách
ĐÁP ÁN: A
CÂU 080: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi xóa một thư mục hoặc tập tin thì nó được lưu trong Recycle Bin, muốn xóa hẳn thư mục/tập tin này, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Shift + Del
	Alt + Del
	Ctrl + Del
	Tab + Del
ĐÁP ÁN: A
CÂU 081: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi xóa một thư mục hoặc tập tin bằng phím Del thì điều gì xảy ra:
	Thư mục/tập tin đó sẽ được xóa hoàn toàn khỏi máy tính
	Thư mục/tập tin đó sẽ được chuyển vào thùng rác (Recycle Bin)
	Thư mục/tập tin đó sẽ được lưu vào bộ nhớ máy tính
	Thư mục/tập tin đó sẽ được chép sang một thư mục khác
ĐÁP ÁN: B
CÂU 082: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn khôi phục lại một đối tượng đã xóa trong Recycle Bin, người ta thực hiện:
	Chọn đối tượng, rồi chọn File→ Copy
	Chọn đối tượng, rồi chọn File→ Open
	Chọn đối tượng, rồi chọn File→ Restore
	Chọn đối tượng, rồi chọn File→ Move To Folder
ĐÁP ÁN: C
CÂU 083: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta không thể đổi tên tập tin, di chuyển hoặc xóa 1 tập tin thường là do:
	Tập tin bị nhiễm Virus
	Tập tin đó đang mở
	Tập tin không bị nhiễm Virus
	Tập tin đó đang đóng
ĐÁP ÁN: B
CÂU 084: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để tìm kiếm một chương trình, người ta thực hiện:
	Mở hết tất cả thư mục trên màn hình Desktop và tìm bằng mắt
	Mở chương trình “Search” trong ổ System rồi gõ tên chương trình vào
	Vào Star, gõ từ khóa tìm kiếm vào ô “Search program Microsoft and files”
	Vào Control Panel và chọn chương trình
ĐÁP ÁN: C
CÂU 085: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để tùy chỉnh nhìn thấy các thư mục ẩn hay không, người ta thực hiện:
	Trên của sổ Windows Explorer, nhấn vào Tools rồi Folder Options
	Trên của sổ Windows Explorer, nhấn vào Tools rồi File Options
	Trên của sổ Windows Explorer, nhấn Folder Options
	Không thể xem khi các thư mục bị ẩn đi
ĐÁP ÁN: C
CÂU 086: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tìm kiếm tập tin hay thư mục, người ta thực hiện: 
	File→ Search
	Windows→ Search
	Star→ Search
	Tools→ Search
ĐÁP ÁN: C
CÂU 087: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ SEARCH được sử dụng để:
	Tìm kiếm file, folder
	Dùng để tính toán
	Dùng để vẽ
	Dùng để soạn thảo văn bản
ĐÁP ÁN: A
CÂU 088: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi tìm kiếm dữ liệu thì ký hiệu nào sau đây đại diện cho nhiều ký tự bất kỳ:
	*
	:
	#
	!
ĐÁP ÁN: A
CÂU 089: Tập tin (file) nào có đuôi như sau không phải là tập tin nén:
	.rar
	.zip
	.tgz
	.com
ĐÁP  ÁN: D
CÂU 090: Phần mềm nào sau đây là phần mềm an ninh máy tính:
	Phần mềm kế toán
	Phần mềm đồ họa
	Phần mềm diệt virut
	Phần mềm soạn thảo văn bản
ĐÁP ÁN: C
CÂU 091: Phần mềm nào sau đây không phải là một phần mềm diệt virus:
	BKAV
	Kaspersky
	McAfee
	Firefox
ĐÁP ÁN: D
CÂU 092: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển từ định dạng file này sang định dạng file khác phát biểu nào sau đây không đúng:
Z. Có thể chuyển từ word sang pdf
B. Có thể chuyển từ pdf sang word
C. Có thể chuyển từ excel sang pdf
D. Có thể chuyển từ excel sang word
ĐÁP ÁN: D
CÂU 093: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ “Speech Recognition” có tính năng:
	Ghi âm
	Điều chỉnh Microphone
	Ra lệnh cho máy tính bằng giọng nói
	Chơi trò chơi
ĐÁP ÁN: C
CÂU 094: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể sử dụng  chương trình nào như một máy tính bỏ túi:
	Microsoft Excel
	Caculator
	Microsoft Word
	Notepad
ĐÁP ÁN: B
CÂU 095: Trong các công cụ sau, công cụ nào không phải là công cụ đa phương tiện:
	Ghi âm
	Nghe nhạc
	Xem phim
	Soạn thảo văn bản
ĐÁP ÁN: D
CÂU 096: Phông chữ ARIAL tương ứng với bảng mã nò sau đây:
	UNICODE
	TCVN3 (ABC)
	VNI WINDOWS
	VIQR
ĐÁP ÁN: A
CÂU 097: Để gõ đúng chữ tiếng việt có dấu, lựa chọn nào sau đây là đúng:
	Font chữ là Time New Roman và bảng mã là Vni- Windows
	Font chữ là Time New Roman và bảng mã là TCVN3
	Font chữ là Time New Roman và bảng mã là UNICODE
	Font chữ là Time New Roman và bảng mã là VPS
ĐÁP ÁN: C
CÂU 098: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để cài phông chữ mới, người ta thực hiện:
	Vào Start→ Setting→ Control Panel Font
	Vào Start→ Setting→ Control  Panel→ Sau đó chọn Font
	Vào Start→ Control Panel→ Setting→ Chọn Font
	Vào Start→  Control Panel→ Appearance and Personalization→ chọn Font
ĐÁP ÁN: D
CÂU 099: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, những phần mềm nào sau đây không phải là phần mềm gõ tiếng Việt:
	Vietkey
	VPSkey
	Unikey
	Keylogger
ĐÁP ÁN: D
CÂU 100: Trong soạn thảo văn bản tiếng Việt, phát biểu nào sau đây về phông chữ tiếng Việt là sai:
	Trong một văn bản có thể chưa nhiều phông chữ tiếng Việt
	Có thể chuyển đổi một văn bản từ định dạng phông tiếng Việt này sang định dạng phông tiếng Việt khác
	Cách gõ tiếng Việt kiểu VNI và kiểu Telex giống nhau
	Cách gõ tiếng Việt kiểu VNI và kiểu Telex khác nhau
ĐÁP ÁN: C
CÂU 101: Trong phần mềm Microsoft Word, khi chuyển một đoạn văn bản tiếng Việt từ Font Vni-Time sang Font Time New Roman điều gì sau đây là đúng:
	Tất cả các ký tự đều hiện đúng
	Tất cả các ký tự đều hiện sai
	Tất cả các ký tự tiếng Việt có dấu đều hiện sai
	Tất cả các ký tự tiếng Việt có dấu đều hiện đúng
ĐÁP ÁN: C
CÂU 102: Khi gõ tiếng Việt bằng phần mềm Unikey, để chuyển chế độ gõ giữa tiếng Anh và tiếng Việt, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Alt + X
	Alt + Z
	Ctrl + Z
	Shift + X
ĐÁP ÁN: B
CÂU 103: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ cửa sổ ứng dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím: 
	Nhấp chuột trái vào nút Close
	Nhấp chuột trái vào nút Maximize
	Nhấp chuột trái vào nút Minimize
	Nhấp chuột trái vào nút Restore Down
ĐÁP ÁN: C
CÂU 104: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn chép tập tin (file) hay thư mục (folder), người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + C
	Ctrl + S
	Alt + C
	Alt + V
ĐÁP ÁN: A
CÂU 105: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, file nào là một file chương trình:
	Trochoi.docx
	Bangtinh.xlsx
	Trochoi.spo
	Trochoi.exe
ĐÁP ÁN: D
CÂU 106: Chương trình Window Explorer có thể:
	Tạo file văn bản
	Tạo hình ảnh
	Tạo folder và tên file
	Tạo chương trình mới
ĐÁP ÁN: C
CÂU 107: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để quản lý thông tin lưu trữ trên đĩa, người ta có 2 cấu trúc quan trọng là:
	Thư mục và cây thư mục
	Tập tin và thư mục
	Đường dẫn tập tin và đường dẫn thư mục
	Ổ đĩa, tập tin
ĐÁP ÁN: B
CÂU 108: Thuật ngữ File được gọi trong tiếng việt là:
	Tập tin
	Thông tin dữ liệu
	Cơ sở dữ liệu
	Thư mục
ĐÁP ÁN: A
CÂU 109: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi tìm các file có phần mở rộng là DOC và XLS, người ta thực hiện:
A. DOC – XLS
B. *.DOC, *.XLS
C. :.DOC, :.XLS
D. Word file, Excel file
ĐÁP ÁN: B
CÂU 110: Trong Windows Explorer, khi nhấp chuột trên tập tin đầu, nhấn và giữ phím CTRL, nhấp chuột trên các tập tin chọn khác, người ta thực hiện:
	Lựa chọn các tập tin không gần nhau
	Xóa các tập tin không gần nhau
	Copy các tập tin không gần nhau
	Đổi tên các tập tin không gần nhau
ĐÁP ÁN: A
CÂU 111: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi các xác lập về quy cách con số, tiền tệ… theo các địa phương khác nhau, người ta chạy chương trình:
	Windows Explorer
	Internet Explorer
	Display trong Control Panel
	Regional Setting trong Control Panel
ĐÁP ÁN: D
CÂU 112: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển đổi qua lại giữa các cửa sổ, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + Tab
	Shift + Tab
	Alt + Tab
	Space + Tab
ĐÁP ÁN: C
CÂU 113: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thoát khỏi một chương trình, người ta thực hiện:
	Shift +F3
	Alt + F4
	Ctrl + F3
	Alt + F2
ĐÁP ÁN: B
CÂU 114: Trong Windows Explorer muốn chọn các phần tử liên tục người ta thực hiện:
	Nhấn chuột phần từ đầu nhấn giữ Ctrl và nhấp chuột phần tử cuối
	Nhấn chuột phần từ đầu, nhấn giữ Alt và nhấn chuột phần tử cuối
	Nhấn chuột phần từ đầu, nhấn giữ Shift và nhấn chuột phần tử cuối
	Nhấn chuột phần từ đầu,  nhấn giữ Tab và nhấn trái chuột phần tử cuối
ĐÁP ÁN: C 
CÂU 115: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn tạo folder tại desktop, người ta nhấn phím phải chuột sau đó chọn:
	Properties
	New→ Folder
	Refresh
	Paste
ĐÁP ÁN: B
CÂU 116: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn tạo folder tại Shortcut Desktop, người ta click phím phải chuột sau đó chọn:
	New→ Folder
	Refresh
	Paste
	Creat Shortcut
ĐÁP ÁN: A
CÂU 117: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, đối với một thư mục đã có trên đĩa CD, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Ghi bổ sung thêm file, folder
	Không thể ghi bổ sung thêm file, folder vào
	Có thể xóa bớt file, folder
	Đổi tên file, folder
ĐÁP ÁN: B
CÂU 118: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xóa hẳn tất cả các tập tin đã xóa, khi nhấp phím chuột phải vào biểu tượng “Recycle Bin” trên Desktop, người ta thực hiện:
	Propterty
	Empty Recycle Bin
	Pin to Start
	Rename
ĐÁP ÁN: B
CÂU 119: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tập tin nào sau đây thường được ẩn:
	Tập tin tải về
	Tập tin hệ thống
	Tập tin nén
	Tập tin tài liệu
ĐÁP ÁN: B
CÂU 120: Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xem kích thước một ổ đĩa, người ta thực hiện:
	Vào My Computer, di chuyển tới ổ đĩa cần xem kích thước
	Nhấn phím phải chuột vào My Computer
	Nhấp chuột vào Size Disk
	Nhấp chuột vào My Computer
ĐÁP ÁN: A







Mô đun 3: Xử lý văn bản cơ bản (IU3)
CÂU 001: Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng trang văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Page→ Layout  Page setup
	Vào File→ Page setup
	Vào Home→ Page setup
	Vào View→ Page setup
ĐÁP ÁN: A
CÂU 002: Trong Microsoft Word 2010, để xóa bỏ định dạng văn bản, người ta thực hiện:
	Chọn văn bản muốn xóa, vào Home→ Styles→ Clear All
	Chọn văn bản muốn xóa, vào Home→ Cut
	Chọn đoạn văn bản muốn xóa, vào Home→ Change Styles
	Chọn đoạn văn bản muốn xóa, nhấn phím Backspace
ĐÁP ÁN: A
CÂU 003: Trong Microsoft Word 2010, để định dạng một đoạn văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout→ Magins
	Vào Page Layout→ Paragraph→ Indents and spacing
	Vào Page Layout→ Orientatione Portrait
	Vào Review→ Track Changes→ Change tracking Options…
ĐÁP ÁN: B
CÂU 004: Trong Microsoft Word 2010, muốn sao chép định dạng của một dòng văn bản nào đó, sau khi bôi đen dòng đó, người ta thực hiện:
	Vào Home→ Copy
	Vào Home→ Format Painter
	Vào Home→ Paste
	Vào Home→ Cut
ĐÁP ÁN: B
CÂU 005: Trong Microsoft Word 2010, để chuyển đổi từ kiểu chữ thường sang toàn bộ chữ in hoa, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Change Case -> UPPERCASE
	Vào Home -> Change Case -> Lowercase
	Vào Home -> Change Case -> Capitalize Each Word
	Vào Home -> Change Case -> Sentence case
ĐÁP ÁN: A
CÂU 006: Trong Microsoft Worsd 2010, trong trường hợp chưa đến lề phải nhưng muốn xuống dòng, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Shift→ Enter
	Tab→ Enter
	Ctrl→ Enter
	Alt→ Enter
ĐÁP ÁN: A
CÂU 007: Trong Microsoft Word 2010, để lưu văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím: 
	Ctrl +O
	Ctrl +P
	Ctrl +N
	Ctrl + S
ĐÁP ÁN: D
CÂU 008: Trong Microsoft Word 2010, trong soạn thảo văn bản, muốn tạo một hồ sơ mới, người ta thực hiện:
	Insert - New
	View - New
	File - New
	Edit - New
ĐÁP ÁN: C
CÂU 009: Trong Microsoft Word 2010, công việc nào sau đây không thể thực hiện được:
	Định dạng đĩa mềm
	Định dạng dòng văn bản
	Nối hai tập tin văn bản thành 1 tập tin văn bản
	Đánh số trang tự động cho văn bản
ĐÁP ÁN: A
CÂU 010: Trong Microsoft Word 2010, thao tác nào sau đây là không làm được:
	Chèn 1 ảnh vào trong 1 ô của bảng
	Phóng to rồi thu nhỏ 1 ảnh bitmap
	Thay đổi đường kẻ liền nét thành đường gãy nét (hay còn gọi là đường nét rời)
	Định dạng đĩa cứng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 011: Trong Microsoft Word 2010, để tạo văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Home→ New
	Vào File→ New
	Vào View→ New
	Vào Insert→ New
ĐÁP ÁN: B
CÂU 012: phần mềm Microsoft Word 2010 là một phần mềm gì: 
	Phần mềm bảng tính
	Phần mềm quản lý
	Phần mểm soạn thảo văn bản
	Phần mềm hệ thống
ĐÁP ÁN: C
CÂU 013: Trong Microsoft Word 2010, có mấy cách tạo mới một văn bản:
	2 cách
	3 cách
	4 cách
	5 cách
ĐÁP ÁN: B
CÂU 014: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tập tin trên đĩa vào văn bản đang soạn thảo tại vị trí con trỏ, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Object→ Text from File
	Vào Insert→ Text Box
	Vào Insert→ Quick Parts→ Field
	Vào Insert→ Symbol
ĐÁP ÁN: A
CÂU 015: Trong Microsoft Word 2010, cài đặt chứa năng tự động lưu văn bản sau một khoảng thời gian, người ta thực hiện:
	Vào File→ Option Save
	Vào File→ Option General
	Vào File→ Save As
	Vào File→ Save
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 016: Trong Microsoft Word 2010, để chia cột cho văn bản đang soạn, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout→ Page Setup→ Orientation
	Vào Page Layout→ Page Setup→ Margin
	Vào Page Layout→ Page Setup→ Columns
	Vào Page Layout→ Page Setup→ Size
ĐÁP ÁN: C
CÂU 017: Trong Microsoft Word 2010, để đóng tài liệu đang mở, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + O
	Ctrl + N
	Ctrl + P
	Ctrl + W
ĐÁP ÁN: D
CÂU 018: Trong Microsoft Word 2010 với Classic Menu, để thao tác với tập tin văn bản, standard là gì:
	Thanh công cụ
	Menu
	Hộp thoại
	Trang giấy
ĐÁP  ÁN: A
CÂU 019: Trong Microsoft Word 2010, thay đổi màu nền cho trang, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Change Color
	Vào View→ Page Color
	Vào Page Layout→ Page Color
	Vào Design→ Watermark
ĐÁP ÁN: C
CÂU 020: Trong Microsoft Word 2010, trong soạn thảo văn bản, để đóng một hồ sơ đang mở, người ta thực hiện:
	Vào File→ Close
	Vào File→ Exit
	Vào File→ New
	Vào File→ Save
ĐÁP ÁN: A
CÂU 021: Trong Microsoft Word 2010, khi làm việc xong, muốn thoát khỏi, người ta thực hiện:
	View→ Exit
	Edit→ Exit
	Window→ Exit
	File→ Exit
ĐÁP ÁN: D
CÂU 022: Trong Microsoft Word 2010 với Classic Menu, thanh công cụ có chứa các hình: tờ giấy trắng, đĩa vi tính, máy in, …, được gọi là:
	Thanh công cụ định dạng
	Thanh công cụ chuẩn
	Thanh công cụ vẽ
	Thanh công cụ bảng và đường viền
ĐÁP ÁN: B
CÂU 023: Trong Microsoft Word 2010, muốn xem các trang khác nhau của một tài liệu trên một màn hình, người ta thực hiện:
	Vào View -> Two Pages
	Vào View  -> Arrange All
	Vào View -> Split
	Vào View  -> Switch Windows
ĐÁP ÁN: C
CÂU 024: Trong Microsoft Word 2010, muốn nhìn thấy nhiều tài liệu đang mở trên cùng một màn hình, người ta thực hiện:
	Vào View→ Arrange All
	Vào View→ Two Pages
	Vào View→ Split
	Vào View→ Switch Windows
ĐÁP ÁN: A
CÂU 025: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề đầu trang, người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Cover Page
	Vào Insert -> Footer
	Vào Insert -> Text Box
	Vào Insert -> Header
ĐÁP ÁN: D
CÂU 026: Trong Microsoft Word 2010, muốn điều mục lục các trang của tài liệu bằng tự động, người ta thực hiện:
	Vào Reference -> Mark Citation
	Vào Reference -> Insert Caption
	Vào Reference -> Table of Contents
	Vào Reference -> Insert Footnote
ĐÁP ÁN: C
CÂU 027: Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng trang, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout→ Page Setup
	Vào Home Page→ Setup
	Vào File Page→ Setup   
	Vào View Page→ Setup    
ĐÁP ÁN: A
CÂU 028: Trong Microsoft Word 2010, muốn mở một file văn bản đã có sẵn, người ta thực hiện:
	Vào File→ New
	Vào View→ Open
	Vào File→ Open
	Vào Home→ Open
ĐÁP ÁN: C
CÂU 029: Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi đơn vị đo của thước kẻ (Ruler), người ta thực hiện: 
	Vào File→ Option→ Advanced
	Vào Page Layout→ Option→ Advanced  
	Vào View→ Option→ Advanced     
	Vào Home→ Option→ Advanced     
ĐÁP ÁN: A
CÂU 030: Trong Microsoft Word 2010, các công cụ định dạng trong văn bản như, font, paragraph, copy, paste, bullet and numbering… nằm ở thanh thực đơn nào:
	Home
	Insert
	Page Layout
	References
ĐÁP ÁN: A
CÂU 031: Trong Microsoft Word 2010, để bật chức năng thanh thước kẻ (Ruler), người ta thực hiện:
	Vào References→ Check vào mục Ruler
	Vào View→ Check vào mục Ruler
	Vào Review→ Check vào mục Ruler
	Vào Home→ Check vào mục Ruler
ĐÁP ÁN: B
CÂU 032: Trong Microsoft Word 2010, để kết thúc phiên làm việc, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + W
	Ctrl + V
	Ctrl + U
	Ctrl + S
ĐÁP ÁN: A
CÂU 033: Trong Microsoft Word 2010, phát biểu nào sau đây là sai:
	Canh lề mặc định trong văn bản mỗi khi tạo tập tin mới là canh trái
	Khi soạn thảo, nếu hết trang thì tự động nhảy sang trang mới
	Chỉ được phép mở một văn bản trong phiên làm việc
	Mặc định mỗi khi khởi động, đã có một văn bản trống
ĐÁP  ÁN: C
CÂU 034: Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl + S được thay cho lệnh nào sau đây:
	Vào File→ Save As
	Vào File→ Save
	Vào File→ Open
	Vào File→ Close
ĐÁP ÁN: B
CÂU 035: Khi gõ tiếng Việt thì sử dụng kiểu gõ nào để khi nhập hai chữ a sẽ cho chữ â, hay chữ e sẽ cho chữ ê:
	Telex
	Select
	VNI
	Latex
ĐÁP ÁN: A
CÂU 036: Trong Microsoft Word 2010, muốn chuyển đổi giữa chế độ gõ: chế độ gõ chèn và chế dộ gõ đè, người ta sử dụng phím:
	Insert
	Caps Lock
	Backspase
	End
ĐÁP ÁN: A
CÂU 037: Trong khi soạn thảo văn bản, để chuyển đổi qua lại giữa các trình ứng dụng đang kích hoạt, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Alt + Tab
	Ctrl + Tab
	Shift + Tab
	Ctrl + C
ĐÁP ÁN: A
CÂU 038: Trong Microsoft Word 2010, khi muốn đặt chế độ lưu văn bản tự động sau một thời gian nhất định, người ta thực hiện trong thư mục:
	Vào File→ Option→ Save
	Vào Home→ Option→ Save
	Vào View→ Option→ Save
	Vào Review→ Option→ Save
ĐÁP ÁN: A
CÂU 039: Trong Microsoft Word 2010, công dụng tổ hợp phím Ctrl + O trong soạn thảo là:
	Mở một hồ sơ mới
	Đóng hồ sơ đang mở
	Mở một hồ sơ đã có
	Lưu hồ sơ vào đĩa
ĐÁP ÁN: C
CÂU 040: Trong Microsoft Word 2010, để mở một tài liệu đã được soạn thảo, người ta thực hiện:
	Vào File→ Open
	Vào Home→ Save
	Vào Home→ Open
	Vào File→ Save
ĐÁP ÁN: A
CÂU 041: Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + S trong soạn thào là:
	Xóa tập tin văn bản
	Chèn kí hiệu đặc biệt
	Lưu tập tin văn bản vào đĩa
	Tạo tập tin văn bản mới
ĐÁP ÁN: C
CÂU 042: Trong Microsoft Word 2010, hỗ trợ việc sao lưu văn bản đang soạn thành các định dạng nào:
A. *.doc, *.txt, *.exe
B. *.doc, *.htm, *zip
C. *.doc, *.dot, *.htm, *.txt
D. *.doc, *.avi, *.mpeg, *.dat
ĐÁP ÁN: C
CÂU 043: Trong Microsoft Word 2010, khi sử dụng tổ hợp phím Ctrl + O người ta thực hiện:
	Mở một tài liệu mới
	Mở một tài liệu có sẵn trong đĩa
	Lưu một tài liệu
	Đóng chương trình Microsoft Word
ĐÁP ÁN: B
CÂU 044: Trong Microsoft Word 2010, thao tác vào  File →Open, người ta thực hiện:
	Mở một tài liệu mới
	Mở một tài liệu có sẵn trong đĩa
	Lưu một tài liệu
	Đóng chương trình Microsoft Word
ĐÁP ÁN: B
CÂU 045: Trong Microsoft Word 2010, để lưu tập tin đang làm việc thành tập tin khác, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +F, gõ A
	Alt +F, gõ S
	Alt + F, gõ A
	Ctrl +F, gõ S
ĐÁP ÁN: C
CÂU 046: Trong Microsoft Word 2010, để tạo mới một văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +O
	Ctrl +U
	Ctrl +S
	Ctrl+N
ĐÁP ÁN: D
CÂU 053: Trong Microsoft Word 2010, phím nào đưa con trỏ về đầu dòng hiện hành:
	Home
	Ctrl + Home
	End
	Ctrl+Page Up
ĐÁP ÁN: A
CÂU 048: Trong Microsoft Word 2010, để di chuyển con trỏ về cuối tài liệu, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl+U
	Ctrl+Page Down
	Ctrl +M
	Ctrl +End
ĐÁP ÁN: D
CÂU 049: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, nếu nhấn phím số 1 khi có một khối văn bản đang được chọn thì điều gì sau xảy ra:
	Khối văn bản đó biến mất
	Khối văn bản đó biến mất và thay vào đó là số 1
	Số 1 sẽ chèn vào trước khối đang chọn
	Số 1 sẽ chèn vào sau khối đang chọn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 050: Trong Microsoft Word 2010, để bật hội thoại tìm kiếm, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Shift + Ctrl + F
	Alt + F
	Shift + F
	Ctrl + F
ĐÁP ÁN: D
CÂU 051: Trong Microsoft Word 2010, để chọn khối từ con trỏ về đầu tài liệu, người ta sử dụng tổ hợp phím: 
	Ctrl+Home
	Ctrl + End
	Ctrl + Page Up
	Ctrl + Shift + Home
ĐÁP ÁN: D
CÂU 052: Trong Microsoft Word 2010, để dán đoạn văn bản vừa copy vào sau vị trí con trỏ, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl+ W
	Ctrl+ V
	Alt + W
	Shift + W
ĐÁP ÁN: B
CÂU 053: Trong Microsoft Word 2010, phím nào để xóa ký tự đúng trước con trỏ:
	Page Down
	Delete
	Page Up
	Backspace
ĐÁP ÁN: D
CÂU 054: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một biểu thức tính toán, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Symbol
	Vào Insert→ Shapes
	Vào Inser→t Picture
	Vào Insert→ Equation
ĐÁP ÁN: D
CÂU 055: Trong Microsoft Word 2010, để tìm kiếm trong văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + E
	Ctrl + T
	Ctrl + F
	Ctrl + H
ĐÁP ÁN: C
CÂU 056: Trong Microsoft Word 2010, sau khi sử dụng chức năng undo (Ctrl+Z) để quay lại bước trước khi nhấn Undo, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + M
	Ctrl + Y
	Ctrl + W
	Ctrl + J
ĐÁP ÁN: B
CÂU 057: Trong Microsoft Word 2010, để xóa một comment trong văn bản, người ta thực hiện:
	Chọn comment cần xóa, vào View→ Accept
	Chọn comment cần xóa, vào View→ Delete
	Chọn comment cần xóa, vào Review→ Accept
	Chọn comment cần xóa, vào Review→ Delete
ĐÁP ÁN: D
CÂU 058: Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + F trong soạn thảo là:
	Tạo tập tin văn bản mới
	Lưu tập tin văn bản vào đĩa
	Chức năng tìm kiếm trong soạn thào
	Định dạng trang
ĐÁP ÁN: C
CÂU 059: Trong Microsoft Word 2010,  khi đang soạn thảo văn bản, muốn chèn các kí tự đặc biệt vào văn bản, người ta thực hiện:
	Vào View→ Symbol
	Vào Home→ Symbol
C. Vào File→ Symbol
D. Vào Inser→ Symbol
ĐÁP ÁN: D
CÂU 060: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, nếu kết thúc 1 đoạn (pagraraph) và muốn sang 1 đoạn mới, người ta thực hiện:
	Bấm tổ hợp phím Ctrl +Enter
	Bấm phím Enter
	Bấm tổ hợp phím Shift +Enter
	Bấm tổ hợp phím Alt +Enter
ĐÁP ÁN: B
CÂU 061: Trong Microsoft Word 2010, nút Format Painter (có hình chổi quét) trên thanh công cụ Home có chức năng nào:
	Đánh dấu văn bản
	Sao chép định dạng kí tự
	Thay đổi nền văn bản
	In đậm kí tự
ĐÁP ÁN: B
CÂU 062: Trong Microsoft Word 2010, khi đang soạn thảo văn bản, tổ hợp phím Ctrl +V thường được sử dụng để thực hiện:
	Cắt một đoạn văn bản
	Dán một đoạn văn bản từ Clipboard
	Sao chép một đoạn văn bản
	Cắt và sao chép một đoạn văn bản
ĐÁP ÁN: B
CÂU 063: Trong Microsoft Word 2010, để đưa con trỏ nhập về cuối dòng hiện tại, người ta nhấn phím:
	Enter
	End
	Home
	Ctrl +End
ĐÁP ÁN: B
CÂU 064: Trong Microsoft Word 2010, để chèn các kí tự đặc biệt như €, ¥, ®,…người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Picture
	Vào Insert→ Symbol
	Vào Insert→ Object
	Vào Insert→ Chart
ĐÁP ÁN: B
CÂU 065: Trong Microsoft Word 2010, khi đang soạn thảo văn bản, muốn phục hồi thao tác vừa thực hiện, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + Z
	Alt +Z
	Shift +Z
	Ctrl + Alt + Z
ĐÁP ÁN: A
CÂU 066: Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + H khi đang soạn thảo văn bản là:
	Tạo tập tin văn bản mới
	Chức năng thay thế trong soạn thảo
	Định dạng chữ hoa
	Lưu tập tin văn bản cào đĩa
ĐÁP ÁN: B
CÂU 067: Trong Microsoft Word 2010, để sao chép một đoạn văn bản vào Clipboard, sau khi đánh dấu đoạn văn bản, người ta thực hiện:
	Vào File -> Copy
	Vào Home -> Copy
	Vào View -> Copy
	Vào Insert ->Copy
ĐÁP ÁN: B
CÂU 068: Trong Microsoft Word 2010, để chọn tàn bộ văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Alt +Shift + F
	Shift +A
	Ctrl +A
	Alt + A
ĐÁP ÁN: C
CÂU 069: Trong Microsoft Word 2010, để ngay lập tức đưa con trỏ về đầu dòng đầu tiên của văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Shift + Home
	Alt +Home
	Ctrl + Home
	Ctrl + Alt + Home
ĐÁP ÁN: C
CÂU 070: Trong Microsoft Word 2010,  muốn cắt một khối văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Home→ Copy
	Vào Home→ Replace
	Vào Home→ Paste
	Vào Home→ Cut
ĐÁP ÁN: D
CÂU 071: Trong Microsoft Word 2010, phím Delete có chức năng:
	Xóa ký tự phía sau con trỏ
	Xóa ký tự phía trước con trỏ
	Lùi văn bản vào với một khoảng cách cố định
	Di chuyển con trỏ về đầu dòng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 072: Trong Microsoft Word 2010, để thay thế từ hay cụm từ, người ta thực hiện:
	Vào Home→ Go To
	Vào Home→ Find
	Vào Home→ Paste
	Vào Home→ Replace
ĐÁP ÁN: D
CÂU 073: Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl +Y thực hiện việc nào:
	Hủy bỏ thao tác vừa thực hiện
	Hủy bỏ thao tác  vừa xóa
	Thực hiện lại thao tác vừa thực hiện
	Khôi phục thao tác vừa hủy bỏ
ĐÁP ÁN: C
CÂU 074: Trong Microsoft Word 2010, để chọn khối thay cho dùng chuột, người ta dùng 4 phím mũi tên và phím:
	Alt 
	Ctrl
	Shift
	Không sử dụng bàn phím để chọn được
ĐÁP ÁN: C
CÂU 075: Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl +End thực hiện điều gì:
	Đặt con trỏ văn bản đến cuối từ hiện tại
	Đặt con trỏ văn bản đến cuối đoạn hiện tại
	Đặt con trỏ văn bản đến cuối dòng hiện tại
	Đặt con trỏ văn bản đến cuối văn bản
ĐÁP ÁN: D
CÂU 076: Trong Microsoft Word 2010, muốn sử dụng chức năng sửa lỗi và gõ tắt, người ta thực hiện trong:
	Vào File→ Options→ Proofing→ AutoCorrect Options
	Vào Home→ Options→ Proofing→ AutoCorrect Options
	Vào View→ Options→ Proofing→ AutoCorrect Options
	Vào Review→ Options→ Proofing→ AutoCorrect Options
ĐÁP ÁN: A
CÂU 077: Trong Microsoft Word 2010, để gạch chân một đoạn văn bản đang chọn với nét đôi, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +Shift +D
	Ctrl +Shift +U
	Ctrl + U
	Ctrl +Shift +A
ĐÁP ÁN: A
CÂU 078: Trong Microsoft Word 2010, để gạch dưới một từ hay cụm từ, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +I
	Ctrl +U
	Ctrl + D
	Ctrl +E
ĐÁP ÁN: B
CÂU 079: Trong Microsoft Word 2010, để tăng cỡ chữ cho nội dung văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Shift + ]
	Ctrl + [
	Ctrl + ]
	Shift + [
ĐÁP ÁN: C
CÂU 080: Trong Microsoft Word 2010, để giảm cỡ chữ cho nội dung văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Shift + ]
	Ctrl + [
	Ctrl + ]
	Shift + [
ĐÁP ÁN: B
CÂU 081: Trong Microsoft Word 2010, để  gạch chân một đoạn văn bản  đang chọn với nét đơn, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +U
	Shift +Alt + U
	Shift + U
	Alt +U 
ĐÁP ÁN: A
CÂU 082: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một chữ nghệ thuật (Word Art) vào văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Picture
	Vào Insert -> Clip Art
	Vào Insert -> WordArt
	Vào Insert -> Equation
ĐÁP ÁN: C
CÂU 083: Trong Microsoft Word 2010, để hủy bỏ chữ to đầu đoạn (Dropcap) đã tạo của đoạn văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Home→ Cropcap→ None
	Vào Insert→ Dropcap→ None
	Vào Insert→ Dropcap→ Dropped
	Vào Home→ Dropcap→ Dropped
ĐÁP ÁN: B
CÂU 084: Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi màu chữ đang bôi đen, người ta thực hiện:
	Vào Home  -> Font Color
	Vào File -> Font Color
	Vào View -> Font Color
	Vào Insert -> Font Color
ĐÁP ÁN: A
CÂU 085: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, muốn tạo ký tự to đầu dòng của đoạn văn, người ta thực hiện:
	Vào Insert-> Dropcap
	Vào Home ->Dropcap
	Vào View ->Dropcap
	Vào File ->Dropcap
ĐÁP ÁN: A
CÂU 086: Trong Microsoft Word 2010, khi lựa chọn gõ tiếng Việt với font Unicode, những font chữ nào sau đây có thể hiển thị tiếng Việt:
	.Vn Times, .Vn Arial, .Vn Courier
	.Vn Tines, Times New Roman, Arial
	VNI Times, Arial, .VnAvant
	Tahoma, Verdana, Times New Roman
ĐÁP ÁN: D
CÂU 087: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, muốn tạo ký tự to đầu dòng của đoạn văn, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Picture…
	Vào Insert→ Dropcap…
	Vào Insert→ SmartArt…
	Vào Insert→ TextBox…
ĐÁP ÁN: B
CÂU 088: Trong Microsoft Word 2010,người ta vào Home→ Font để thực hiện: 
	Tạo bảng
	Định dạng kí tự
	Chèn hình ảnh
	Chia cột
ĐÁP ÁN: B
CÂU 089: Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi kiểu font trong soạn thảo văn bản, người ta thực hiện:
	Ctrl + Shift + U
	Ctrl + Shift + A
	Ctrl + Shift + F
	Ctrl + Shift + M
ĐÁP ÁN: C
CÂU 090: Trong Microsoft Word 2010, để định dạng chữ đậm, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + E
	Ctrl +B
	Ctrl + I
	Ctrl + U
ĐÁP ÁN: B
CÂU 091: Trong Microsoft Word 2010, để chia cột cho đoạn văn bản; sau khi chọn đoạn văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout -> Columns
	Vào Home→ Coumns
	Vào View→ Columns
	Vào File→ Colums
ĐÁP ÁN: A
CÂU 092: Trong Microsoft Word 2010, chọn mục nào trong thanh công cụ Home cho phép người dùng có thể thay đổi được khoảng cách giữa các đoạn văn:
	Format Painter
	Line and Paragaph spacing
	Change Style
	Columns
ĐÁP ÁN: B
CÂU 093: Trong Microsoft Word 2010, để canh giữa cho đoạn văn bản bôi đen, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl +O
	Ctrl +P
	Ctrl +N
	Ctrl + E
ĐÁP ÁN: D
CÂU 094: Trong Microsoft Word 2010, để canh thẳng lề phải cho đoạn văn bản bôi đen, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + S
	Ctrl + L
	Ctrl + R
	Ctrl + E
ĐÁP ÁN: C
CÂU 095: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo, muốn trình bày văn bản dạng cột (dạng thường thấy  trên các trang báo và tạp chí), người ta thực hiện:
	Insert -> Column
	View -> Column
	Format -> Column
	Table -> Column
ĐÁP ÁN: C
CÂU 096: Trong Microsoft Word 2010, để thuận tiện hơn trong khi lựa chọn kích thước lề trái, lề phải,…người ta có thể khai báo đơn vị đo:
	Centimeters
	Đơn vị đo bắt buộc là Inches
	Đơn vị đo bắt buộc là Points
	Đơn vị đo bắt buộc là Picas
ĐÁP ÁN: A
CÂU 097: Trong Microsoft Word 2010, phím chức năng Tab có tác dụng:
	Di chuyển con trỏ về đầu dòng
	Xóa ký tự phía trước con trỏ
	Lùi văn bản vào với một khoảng cách cố định
	Chuyển con trỏ xuống phía dưới 1 trang
ĐÁP ÁN: C
CÂU 098: Trong Microsoft Word 2010, Paragraph có chức năng gì:
	Bôi đen đoạn văn bản cần định dạng
	Mở hộp thoại định dạng Font chữ
	Điều chỉnh khoảng cách giữa các đoạn, các dòng trên văn bản
	Gạch chân dưới chân các ký tự
ĐÁP ÁN: C
CÂU 099: Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl + L thực hiện điều gì:
	Căn đều hai bên
	Căn lề giữa
	Căn lề trái
	Căn lề phải
ĐÁP ÁN: C
CÂU 100: Trong Microsoft Word 2010, để chèn ký tự đặc biệt (Symbols) vào văn bản, người ta thực hiện:
	Vào View→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→ Close
	Vào View→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→Open
	Vào Insert→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→ Close
	Vào Insert→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→ Open
ĐÁP ÁN : C
 CÂU 101: Trong Microsoft Word 2010, hộp thoại Paragraph có thông báo Indentation Left: 3cm, điều này có ý nghĩa:
	Tất cả các dòng trong đoạn thụt vào 3cm
	Dòng đầu tiên của đoạn thụ vào 3cm
	Từ dòng thứ 2 trở đi thụt vào 3cm
	Lề giấy đã chừa là 3cm
ĐÁP ÁN: A
CÂU 102: Trong Microsoft Word 2010, để định dạng lại cho ký tự, người ta thực hiện:
	Vào Home→ Paragraph
	Vào Home→ Style
	Vào Forma→t AutoFormat
	Vào Format→ Font
ĐÁP ÁN: B
CÂU 103: Trong Microsoft Word 2010, trong table (bảng) để chèn thêm một dòng bên dưới dòng đang chọn thì người ta vào thanh công cụ layout rồi chọn nút lệnh nào:
	Insert Above
	Insert Below
	Rows Below
	Insert Right
ĐÁP ÁN: B
CÂU 104: Trong Microsoft Word 2010, sau khi bôi đen toàn bộ bảng, nếu nhấn phím delete thì điều gì xảy ra:
	Không có tác dụng gì
	Xóa toàn bộ nội dung và bảng biểu
	Xóa bảng, không xóa nội dung
	Xóa toàn bộ nội dung trong bảng, không xóa bảng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 105: Trong Microsoft Word 2010, để xóa bỏ toàn bộ định dạng kiểu chữ của văn bản đang chọn, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + Space
	Ctrl + Delete
	Ctrl + Enter
	Shift + Space
ĐÁP ÁN: A
CÂU 106: Trong Microsoft Word 2010, muốn tách bảng, người ta thực hiện:
	Vào Layout→ Split Cells
	Vào Layout→ Split Table
	Vào Layout→ Merge Cells
	Vào Layout→ Insert Below
ĐÁP ÁN: B
CÂU 107: Trong Microsoft Word 2010, muốn tách các dòng trong bảng, người ta thực hiện:
	Vào Layout→ Split Cells
	Vào Layout→ Split Table
	Vào Layout→ Merge Cells
	Vào Layout→ Insert Below
ĐÁP ÁN: A
CÂU 108: Trong Microsoft Word 2010, để chọn một dòng trong cả một bảng biểu, người ta thực hiện:
	Nhấn đúp chuột vào vị trí bất kỳ của bảng đó
	Nhấn chuột vào phía ngoài bên trái cùa dòng đó
	Nhấn chuột 3 lần vào một vị trí bất kỳ trong bảng
	Nhấn chuột váo vị trí bất kỳ của bảng đó
ĐÁP ÁN: B
CÂU 109: Trong Microsoft Word 2010, muốn tạo bảng người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Table→ Table
	Vào Home→ Insert→ Table
	Vào Home→ Insert
	Vào Insert→ Table
ĐÁP ÁN: D
CÂU 110: Trong Microsoft Word 2010, khi di chuyển con trỏ trong bảng, tổ hợp phím Shift + Tab thực hiện điều gì:
	Di chuyển con trỏ đến ô liền bên trái
	Di chuyển con trỏ đến hàng trên
	Thêm 1 tab vào ô
	Di chuyển con trỏ đến ô liền bên phải
ĐÁP ÁN: A
CÂU 111: Trong Microsoft Word 2010, sau khi chèn một bảng biểu vào văn bản, để bảng này có đường kẻ đậm, người ta thực hiện:
	Nhấn phím chuột phải→ Bullet and Numbering
	Nhấn phím chuột phải→ Insert Caption
	Nhấn phím chuột phải→ Draw Table
	Nhấn phím chuột phải→ Bolders and Shading
ĐÁP ÁN: D
CÂU 112: Trong Microsoft Word 2010, định dạng khung và màu nền nằm ở bảng hội thoại nào:
	Bolders and Shading
	Bullets and Numbering
	Page Bolder
	Tab Stop Positon
ĐÁP ÁN: A
CÂU 113: Trong Microsoft Word 2010, để sắp xếp các dữ liệu của một bảng, người ta thực hiện:
	Vào Layout→ Formula
	Vào Layout→Sum
	Vào Layout→ Formula
	Vào Layout→ Sort
ĐÁP ÁN: D
CÂU 114: Trong Microsoft Word 2010, khi con trỏ ở ô cuối cùng trong bảng người ta nhấn phím Tab để thực hiện:
	Cho bảng thêm một dòng mới
	Con trỏ sẽ nhảy ra đoạn văn bên dưới bảng
	Con trỏ đứng yên vì đã hết bảng
	Con trỏ nhảy về ô đầu tiên của bảng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 115: Trong Microsoft Word 2010, một văn bản có rất nhiều hình vẽ được tạo ra, mỗi lần nhấn chuột trái lên một hình nào đó thì chỉ chọn đuôc hình đó, để chọn được nhiều hình thì người ta phải giữ thêm phím nào trong khi chọn:
	Enter
	Shift
	Alt
	Tab
ĐÁP ÁN: B
CÂU 116: Trong Microsoft Word 2010, để chèn hình ảnh từ bên ngoài vào văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Inser→t SmartArt
	Vào Inser→t Clip Art
	Vào Insert→ Picture
	Vào Insert→ Shape
ĐÁP ÁN: C
CÂU 117: Trong Microsoft Word 2010, thao tác nhấn giữ phím Ctrl trong khi rê một hình vẽ sẽ có tác dụng gì: 
	Sao chép đối tượng
	Di chuyển đối tượng
	Xoay đối tượng
	Thay đổi kích thước của đối tượng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 118: Trong Microsoft Word 2010, để chèn các hình đơn giản như hình chữ nhật, tròn, elip, tam giác…., người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Shapes→ chọn hình cần vẽ
	Vào Inser→t TextBox
	Vào Insert→ Screenshot
	Vào Inser→t SmartArt
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 119: Trong Microsoft Word 2010, để chèn hình từ thư viện Word có sẵn vào văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Picture
	Vào Inser→t SmartArt
	Vào Inser→ ClipArt
	Vào Insert→ Screenshot
ĐÁP ÁN: C
CÂU 120: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một biểu đồ, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ SmartArt
	Vào Insert→ Picture
	Vào Insert→ Shapes
	Vào Insert→ Chart
ĐÁP ÁN: D
CÂU 121: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một hình ảnh từ trên một thư mục, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Symbol
	Vào Insert→ Picture
	Vào Insert→ Object
	Vào Insert→Photo
ĐÁP ÁN: B
CÂU 122: Trong Microsoft Word 2010, muốn tạo nét đậm cho textbox, trong hộp thoại Format Shape, người ta thực hiện:
	Chọn Fill
	Chọn Line Color
	Chọn Text Box
	Chọn Line Style
ĐÁP ÁN: D
CÂU 123: Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi kích thước font chữ, trong thanh công cụ Home, người ta thực hiện:
	Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh kích thước font chữ
	Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Text Effects
	Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Text Highlight Color
	Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Font Color
ĐÁP ÁN: C
CÂU 124: Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo, muốn đánh số trang cho văn bản, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Page Number
	VàoView→ Page Number
	Vào Home→ Page Number
	Vào File→ Page Number
ĐÁP ÁN: A
CÂU 125: Trong Microsoft Word 2010, footnote dùng để chú thích các thuật ngữ, vậy footnote được trình bày ở vị trí nào:
	Cuối từ cần chú thích
	Cuối trang
	Cuối văn bản
	Cuối Paragraph
ĐÁP ÁN: B
CÂU 126: Trong Microsoft Word 2010, để thực hiện ngắt trang cho văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + ESC
	Ctrl + S
	Ctrl + Enter
	Ctrl + Enter
ĐÁP ÁN: D
CÂU 127: Trong Microsoft Word 2010, để đặt lề giấy cho văn bản đang soạn thảo, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout→ Orientation
	Vào Page Layout→Size
	Vào Page Layout→ Margins
	Vào Page Layout→ Colums
ĐÁP ÁN: C
CÂU 128: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề ở lề trên văn bản đang mở, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Header→ Remove Header
	Vào Insert→ Footerr→ Remove Footer
ĐÁP ÁN: A
CÂU 129: Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề vào lề dưới văn bản đang mở, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Header→ Remove Header
	Vào Insert→ Footer→ Remove Footer
ĐÁP ÁN: B
CÂU 130: Trong Microsoft Word 2010, để xóa một tiêu đề vào lề trên văn bản đang mở, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Header→ Remove Header
	Vào Insert→ Footer→ Remove Footer
ĐÁP ÁN: C
CÂU 131: Trong Microsoft Word 2010, để xóa một tiêu đề vào lề dưới văn bản đang mở, người ta thực hiện:
	Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề
	Vào Insert→ Header→ Remove Header
	Vào Insert→ Footer→ Remove Footer
ĐÁP ÁN: D
CÂU 132: Trong Microsoft Word 2010, để chèn ngắt trang, người ta vào chọn:
	Vào Home→ Page Break
	Vào File→ Page Break
	Vào View→ Page Break
d. Vào Insert→ Page Break
ĐÁP ÁN: D
 CÂU 133: Trong Microsoft Word 2010, để định dạng trang, người ta thực hiện trong thanh công cụ:
	Page Layout
	Home
	Review
	View
ĐÁP ÁN: A
CÂU 134: Trong Microsoft Word 2010, để ra lệnh in. người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + N
	Ctrl + S
	Ctrl + U
	Ctrl + P
ĐÁP ÁN: D
 CÂU 135: Trong Microsoft Word 2010, để xem văn bản trước lúc in, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + F10
	Ctrl + F2
	Ctrl + F4
	Ctrl + F6
ĐÁP ÁN: B
CÂU 136: Trong Microsoft Word 2010, muốn in các trang chẵn, hoặc các trang lẻ trước thí nháy chuột vào đâu?
	File Page Setup chọn mục Layout
	File→ Print…chọn mục Print
	File→ Print Print View mục biểu tượng máy in
	Chọn Option từ thực đơn Tools→ Print
ĐÁP ÁN: B
CÂU 137: Trong Microsoft Word 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím Ctrl +F2 để thực hiện:
	In văn bản
	Xem trước khi in
	Sao chép văn bản
	Di chuyển văn bản
ĐÁP ÁN: B
CÂU 138: Trong Microsoft Word 2010, để in một trang hiện hành, người ta thực hiện:
	Vào File→ Print→ Print All Pages
	Vào File→ Print→ Print Current Pages
	Vào Home→ Print→ Print All Pages
	Vào Home→ Print→ Print Current Pages
ĐÁP ÁN: B
CÂU 139: Trong Microsoft Word 2010, để in từ trang 2 đến trang 10, người ta thực hiện:
	Vào File→ Print→ Page nhập 2-10
	Vào File→ Print→ Page nhập 2.10
	Vào File→ Print→ Page nhập 2,10 
	Vào File→ Print→ Page nhập 2/10
ĐÁP ÁN: A
CÂU 140: Trong Microsoft Word 2010, để xem văn bản trước khi in, người ta thực hiện:
	Vào File→ Print
	Vào Home→ Print
	Vào View→ Print
	Vào Review→ Print
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 141: Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng lại trang giấy in, người ta thực hiện:
	Properties
	Page Setup
	Print
	Print Preview
ĐÁP ÁN: B
CÂU 142: Trong Microsoft Word 2010, Rich Text Format (*.rtf) là gì:
	Định dạng này duy trì chỉ có văn bản của tài liệu
	Định dạng này duy trì các định dạng và văn bản của tài liệu
	Định dạng này không duy trì các định dạng của tài liệu
	Định dạng này không duy trì văn bản của tài liệu
ĐÁP ÁN: B
CÂU 143: Trong Microsoft Word 2010, để đăt mật khẩu cho tài liệu văn bản, người ta thực hiện:
	Vào File→ Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok
	Vào Home→ Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok
	Vào Insert→ Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok
	Vào Reference → Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok
ĐÁP ÁN: A
CÂU 144: Trong Microsoft Word 2010, để chọn một câu trong đoạn văn bản, người ta thực hiện:
	Nhấn đôi phím chuột trái lên câu cần chọn
	Giữ phím Shift và nhấn phím chuột trái lên câu cần chọn
	Nhấn phím chuột trái 3 lần vào lề trái của văn bản
	Giữ phím Ctrl và nhấn phím chuột trái lên câu cần chọn
ĐÁP ÁN: C
CÂU 145: Trong Microsoft Word 2010, người ta quy định thể thức văn bản là như thế nào:
	Khổ giấy, định lề trang văn bản, kiểu trình bày, font chữ
	Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản, bao gồm những thành phần chung áp dụng đối với các loại văn bản và các thành phần bổ sung trong những trường hợp cụ thể
	Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản, bao gồm những thành phần chung áp dụng đối với các loại văn bản
	Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản
ĐÁP ÁN : B
CÂU 146: Trong Microsoft Word 2010, về đoạn văn bản (paragraph), phát biểu nào sau đây là đúng:
	Là đoạn văn được kết thúc bằng dấu chấm (.)
	Là một đoạn văn được kết thúc bằng phím (Enter)
	Là một văn bản được kết thúc bằng một trang giấy
	Là một văn bản hợp nhiều dòng và kết thúc bằng dấu ngắt (như câu..,?)
ĐÁP ÁN: B
CÂU 147: Trong Microsoft Word 2010, về chèn hình vẽ vào văn bản, người ta thực hiện:
	Insert -> Shapes
	Insert – Drop Cap
	Insert – Text Box
	Insert - Object
ĐÁP ÁN: A
CÂU 148: Trong Microsoft Word 2010, khi nhập văn bản bị xuất hiện đường gạch chân răng cưa màu xanh và đỏ dưới chân kí tự, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Không chọn đúng bảng mã, font chữ
	Phần mềm cài Microsoft Word 2010 bị lỗi
	Gõ sai quy tắc ngữ pháp và từ tiếng Anh
	Gõ sai quy tắc ngữ pháp và từ tiếng Việt
ĐÁP ÁN: C
CÂU 147: Trong Microsoft Word 2010, để gõ được tiếng việt theo bảng mã Unicode, người ta có thể sử dụng Font nào:
	ABC
	VNI-Times
	Time New Roman
	.VnTimes
ĐÁP ÁN: C

















Mô đun 4: Sử dụng bảng tính cơ bản (IU4)

CÂU 001: Phần mềm Microsoft Excel dùng để làm gì:
	Tính toán
	Xem phím
	Nghe nhạc
	Ghi âm
ĐÁP ÁN: A
CÂU 002: Trong Microsoft Excel, muốn kiểm tra phiên bản  đang sử dụng, người ta thực hiện:
	Vào File→ Help→ Microsoft Excel Help
	Vào File→ Help→ About Microsoft Excel
	Vào Home→ Help
	Vào View→ Guide
ĐÁP ÁN: B
CÂU 003: Trong Microsoft Excel 2010, muốn nhờ chương trình giúp đỡ về một vấn đề nào đó, người ta thực hiện:
	Vào File→ Help→ Microsoft Excel Help
	Vào File→ Help→ About Microsoft Excel
	Vào Home→ Help
	Vào View→ Guide
ĐÁP ÁN: A
CÂU 004: Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để hủy bỏ thao tác vừa thực hiện?
	Ctrl + S
	Ctrl + C
	Ctrl + X
	Ctrl + Z
ĐÁP ÁN: D
CÂU 005: Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để ngay lập tức đưa con trỏ về ô đầu tiên (ô A1) của bảng tính:
	Alt +Home
	Ctrl + Home
	Shift + Home
	Tab + Home
ĐÁP ÁN: B
CÂU 006: Một trong những thuật ngữ sau không  phải dùng để chỉ một thành phần của Microsoft Excel:
	WorkBook
	WorkSheet
	Workdocument
	WorkSpace
ĐÁP ÁN: C
CÂU 007: Trong Microsoft Excel 2010, để mở một tập tin, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + O
	Alt + F
	Ctrl + F
	Alt + O
ĐÁP ÁN: A
CÂU 008: Trong Microsoft Excel 2010, một trong các View sau không được hỗ trợ khi đang thao tác trên WorkBook:
	Normal View
	Sheet View
	Page Break Preview
	Print Preview
ĐÁP ÁN: B
CÂU 009: Trong Microsoft Excel 2010, kết quả của công thức = MIN(2,MOD(8,5)) là: 
	8
	7
	2
	5
ĐÁP ÁN: C
CÂU 010: Trong Microsoft Excel 2010, để bật tắt thanh công thức, người ta thực hiện:
	Vào View -> Formular bar
	Vào View -> Toolbars
	Vào View -> Status bar
	Vào View -> Ruler
ĐÁP ÁN: A
CÂU 011: Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm 1 bảng tính (Worksheet), người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + Shift + F11
	Alt + Shift + F11
	Shift + F11
	Shift + F10
ĐÁP ÁN : C
CÂU 012: Tên một tập tin bảng tính Microsoft Excel 2010 thường có đuôi mở rộng là:
	.xlsa
	.xlsy
	.xlsk
	.xlsx
ĐÁP ÁN: D
CÂU 013: Trong Microsoft Excel 2010, để thực hiện công việc ghi lưu nội dung của bảng tính vào máy tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + O
	Ctrl + A
	Shift + S
	Ctrl + S
ĐÁP ÁN : D
CÂU 014: Trong Microsoft Excel 2010, muốn lưu bảng tính hiện thời vào đĩa, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Save
	Vào Data -> Save
	Vào Insert -> Save
	Vào File – Save
ĐÁP ÁN: D
CÂU 015: Trong Microsoft Excel 2010, để tạo mới một bảng tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Shift + Ctrl + N
	Ctrl + N
	Ctrl + A
	Ctrl + O
ĐÁP ÁN: B
CÂU 016: Trong Microsoft Excel 2010, để lưu tập tin đang mở dưới một tên khác, người ta thực hiện:
	Save As
	New
	Save
	Replace
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 017: Trong Microsoft Excel 2010, để xuống dòng trong cùng một ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + B
	Alt + Enter
	Alt + F11
	Ctrl + D
ĐÁP ÁN: B
CÂU 018: Trong Microsoft Excel 2010, để định dạng kiểu dữ liệu cho vùng được chọn, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Number…
	Vào Data -> Number…
	Vào Insert -> Number…
	Vào View -> Number…
ĐÁP ÁN: A
CÂU 019: Trong Microsoft Excel 2010, khi nhập dữ liệu dạng ngày tháng năm, nếu giá trị ngày tháng năm đó không hợp lệ thì Microsoft Excel coi đó là dữ liệu dạng nào:
	Thời gian
	Số
	Ngày Tháng năm
	Chuỗi
ĐÁP ÁN: D
CÂU 020: Trong Microsoft Excel 2010, khi chiều dài dữ liệu kiểu số lớn hơn chiều rộng của ô thì sẽ hiển thị trong ô chuỗi các kí tự:
	&
	$
	%
	#
ĐÁP ÁN: D
CÂU 021: Trong Microsoft Excel 2010, để đánh dấu bôi đen khối ô (Cell) rời rạc, người ta thực hiện:
	Giữ Ctrl + Nhấn chuột phải vào các ô
	Giữ Ctrl + Nhấn chuột trái vào các ô
	Giữ Alt + Nhấn chuột phải vào các ô
	Giữ Alt + Nhấn chuột trái vào các ô
ĐÁP ÁN: B
CÂU 022: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có sẵn giá trị số 10, tại ô B2 gõ vào công thức = PRODUCT(A2,5) thì nhận được kết quả:
	#VALUE
	2
	10
	50
ĐÁP ÁN: D
CÂU 023: Trong Microsoft Excel 2010, để chọn toàn bộ các ô trên bảng tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + A
	Ctrl + All
	Ctrl + Alt + Space
	Ctrl + Alt + A
ĐÁP ÁN: A
 CÂU 024: Trong Microsoft Excel 2010, địa chỉ B$3 là địa chỉ gì:
	Tương đối
	Tuyệt đối
	Hỗn hợp
	Biểu diễn sai
ĐÁP ÁN: C
CÂU 025: Trong Microsoft Excel 2010, nếu trong một ô tính có các kí hiệu #####, điều đó có nghĩa là gì:
	Chương trình bảng tính bị nhiễm virus
	Công thức nhập sai và Microsoft Excel thông báo lỗi
	Hàng chứa ô đó có độ cao quá thấp nên không hiển thị hết chữ số
	Cột chứa ô đó có độ rộng quá hẹp nên không hiển thị hết chữ số
ĐÁP ÁN: D
CÂU 026: Khi nhập dữ liệu vào Microsoft Excel, điều nào sau đây sai:
	Dữ liệu kiểu số sẽ mặc nhiên căn thẳng bên trái
	Dữ liệu kiểu kí tự sẽ mặc nhiên căn thẳng bên trái
	Dữ liệu kiểu thời gian sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải
	Dữ liệu kiểu ngày tháng sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải
ĐÁP ÁN: A
CÂU 027: Trong Microsoft Excel 2010, giao của một hàng và một cột được gọi là gì:
	Dữ liệu
	Ô
	Trương
	Công thức
ĐÁP ÁN: B
CÂU 028: Trong Microsoft Excel 2010, khi chiều dài dữ liệu kiểu số lớn hơn chiều rộng của ô thì sẽ hiển thị trong ô các kí tự:
	&
	#
	$
	*
ĐÁP ÁN: B
CÂU 029: Trong Microsoft Excel 2010, khối ô là tập hợp nhiều ô kế cận tạo thành hình chữ nhật, địa chỉ khối ô được thể hiện như câu nào là đúng:
	B1…H15
	B1:H15
	B1-H15
	B1..H15
ĐÁP ÁN: B
CÂU 030: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi Tinhoc, tại ô C2 người ta gõ công thức = A2 thì nhận được kết quả là gì:
	#value
	TINHOC
	TinHoc
	Tinhoc
ĐÁP ÁN: D
CÂU 031: Trong Microsoft Excel 2010, biểu thức = AVERAGE(4,6,7,8) + AVERAGE(4,6,7,8)*3 kết quả trả về là bao nhiêu:
	6.25
	25
	8
	4
ĐÁP ÁN: D
CÂU 032: Trong Microsoft Excel 2010, trong các dạng địa chỉ sau thì địa chỉ nào là địa chỉ tuyệt đối:
	B$1:$10
	$B$1:$D10
	B$1:$D$10
	$B$1:$D$10
ĐÁP ÁN: D
CÂU 033: Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn sắp xếp (sort) vùng dữ liệu đang chọn, người ta thực hiện:
	Vào Data -> Sort…
	Vào Home -> Options…
	Vào Data -> Filter…
	Vào Home – Filter…
ĐÁP ÁN: A
CÂU 034: Trong Microsoft Excel 2010, khi vào DATA -> FILTER…, người ta thực hiện:
	Xóa toàn bộ nội dung
	Trích lọc thông tin
	In
	Thay đổi phông chữ
ĐÁP ÁN: B
CÂU 035: Trong Microsoft Excel 2010, muốn đưa con trỏ vào ô để sửa đổi dữ liệu trong ô, người ta thực hiện:
	F2
	F10
	F3
	F5
ĐÁP ÁN: A
CÂU 036: Trong Microsoft Excel 2010, để nhanh chóng xem các thí sinh xếp loại “xuất sắc”, người ta bôi đen toàn bộ vùng có chứa dữ liệu cần xem rồi thực hiện:
	Vào Menu Tools, chọn Quick view, chọn mức “xuất sắc”
	Vào Menu Data, chọn Validation
	Vào Menu View, chọn mức “xuất sắc”
	Vào Menu Data, chọn filter – Autofilter
ĐÁP ÁN: D
CÂU 037: Trong Microsoft Excel 2010, sau khi thực hiện lệnh sắp xếp dữ liệu theo chiều tăng dần, thứ tự sắp xếp nào sau đây là đúng:
	A010 – A100 – A011
	A010 – A011 – A100
	A100 – A010 – A011
	A011 – A010 – A100
ĐÁP ÁN : B
CÂU 038: Trong Microsoft Excel 2010, cách nào sau không dùng để hiệu chỉnh nội dung của một ô:
	Nhấp chọn một ô (Cell) và nhấn phím F2
	Nhấp đúp chuột vào một ô
	Nhấp chọn một ô và nhấn phải chuột từ menu xổ xuống, chọn Edit
	Chọn một ô và nhấp chuột vào nội dung tại thanh Formula Bar
ĐÁP ÁN: C
CÂU 039: Trong Microsoft Excel 2010, khi đang nhập liệu và muốn xuống một dòng ngay trong cùng một ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Enter
	Ctrl + Enter
	Shift + Enter
	Alt + Enter
ĐÁP ÁN: D
CÂU 040: Trong Microsoft Excel 2010, để dữ liệu trong một ô mà không cần nhập lại, người ta thực hiện:
	Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F2
	Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F4
	Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F10
	Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F12
ĐÁP ÁN: A
CÂU 041: Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn sắp xếp danh sách dữ liệu theo thứ tự tăng (giảm), người ta thực hiện:
	Vào Tools -> Sort
	Vào File -> Sort
	Vào Data –> sort
	Vào Format -> sort
ĐÁP ÁN: C
 CÂU 043: Trong Microsoft Excel 2010, để tách dữ liệu trong một ô thành hai hoặc nhiều ô, người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Text to Columns…
	Vào Home -> Text to Columns…
	Vào Formular -> Text to Columns…
	Vào Data -> Text to Columns…
ĐÁP ÁN : D
 CÂU 044: Trong Microsoft Excel 2010, để chèn them 1 dòng (row) trên dòng hiện tại, người ta thực hiện:
	Vào Data -> Insert-> Insert Sheet Rows
	Vào View -> Insert-> Insert Sheet Rows
	Vào Tools -> Insert-> Insert Sheet Rows
	Vào Home -> Insert-> Insert Sheet Rows
ĐÁP ÁN: D
CÂU 045: Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm 1 cột (column) trước cột hiện tại, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Insert -> Insert Sheet Columns
	Vào View -> Insert -> Insert Sheet Columns
	Vào Insert -> Insert Sheet Columns
	Vào Data -> Insert -> Insert Sheet Columns
ĐÁP ÁN: A
CÂU 046: Trong Microsoft Excel 2010, muốn xóa hẳn một hàng ra khỏi trang tính, sau khi đánh dấu khối chọn hàng này, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Delete
	Vào Data -> Delete
	Vào Table -> Delete
	Vào View -> Delete
ĐÁP ÁN: A
CÂU 047: Trong Microsoft Excel 2010, để giữ cố định hàng hoặc cột trong cửa sổ soạn thảo, sau khi đánh dấu hàng hoặc cột, người ta thực hiện:
	Vào Review -> Freeze Panes
	Vào View -< Freeze Panes
	Vào Page Layout -> Freeze Panes
	Vào Home -> Freeze Panes
ĐÁP ÁN: B
CÂU 048: Trong Microsoft Excel 2010, sau khi đã bôi đen một hàng, để chèn thêm một hàng vào vị trí phía trên hàng đang chọn, người ta thực hiện:
	Vào Insert, chọn Rows
	Vào Insert, chọn Cells
	Vào Insert, chọn Columns
	Vào Insert, chọn Object
ĐÁP ÁN: A
CÂU 049: Trong Microsoft Excel 2010, đề chèn một cột chen giữa cột A và cột B thì người ta phải chọn ô hiện hành tại một trong các cột nào:
	Cột A
	Cột B
	Cột C
	Cột D
ĐÁP ÁN: B
 CÂU 050: Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm cột, người ta thực hiện:
	Vào Format -> Columns
	Vào Insert -> Rows
	Vào Insert -> Columns
	Vào Insert -> Cells
ĐÁP ÁN: C
CÂU 051: Trong Microsoft Excel 2010, để có thể di chuyển từ một trang tính (sheet) này sang trang tính khác, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Tab + Page Up; Tab + Page Down
	Ctrl + Page Up; Ctrl + Page Down
	Alt + Page Up; Alt + Page Down
	Shift + Page Up; Shift + Page Down
ĐÁP ÁN: B
CÂU 052: Trong Microsoft Excel 2010, để đổi tên một trang tính (sheet), người ta thực hiện:
	Nhấn đôi chuột trái tại sheet đó rồi đổi tên sheet
	Nhấn chuột phải tại sheet đó và chọn insert
	Nhấn chuột phải tại sheet đó và chọn Delete
	Không đổi được
ĐÁP ÁN: A
CÂU 053: Trong Microsoft Excel 2010, để di chuyển trang tính (sheet) A2 ra trước trang tính A1, người ta thực hiện:
	Vào Format -> Sheet -> Move, chọn đúng đến vị trí mong muốn
	Chọn Tab A2 và kéo đến vị trí mong muốn
	Double tab A2 và kéo đến vị trí mong muốn
	Vào Tools -> sheet-> Move và chọn đúng đến vị trí mong muốn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 054: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô D2 có công thức = B2*C2/100, người ta sao chép công thức đến ô G6 thì sẽ có công thức là:
	E7*F7/100
	B6*C6/100
	E6*F6/100
	E2*C2/100
ĐÁP ÁN: C
CÂU 055: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A1 lưu trị ngày 15/10/1970, kết quả hàm =MONTH(A1) là bao nhiêu:
	0
	15
	1970
	10
ĐÁP ÁN: D
CÂU 056: Trong Microsoft Excel 2010, để tự động tính tổng của hai ô A1 và C1, người ta thực hiện:
	Ghi công thức: =A1+ C1
	Ghi vào giá trị tổng hai ô đó
	Ghi công thức: =SUM(A1&C1)
	Ghi công thức: = SUM(A1+C1)
ĐÁP ÁN: A
CÂU 057: Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm QUOTIENT() để thực hiện:
	Cho ra số dư của phép chia
	Cho ra tích số của các số
	Cho ra số nguyên của phép chia
	Cho ra phần thập phân
ĐÁP ÁN: C
CÂU 058: Trong Microsoft Excel 2010, để nhập vào công thức tính toán cho một ô, người ta gõ ký tự:
	Dấu chấm hỏi (?)
	Dấu bằng (=)
	Dấu hai chấm (:)
	Dấu đô la ($)
ĐÁP ÁN : B
CÂU 059: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị 0, tại ô B2 gõ vào công thức =5/A2 thì nhận được kết quả:
	0
	5
	#VALUE
	#DIV/0!
ĐÁP ÁN: D
 CÂU 061: Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức xong rồi nhấn Enter thì thấy máy hiện ra #REE! Có nghĩa là:
	Tham chiếu ô không hợp lệ
	Giá trị tham chiếu không tồn tại
	Không tham chiếu đến được
	Tập hợp rỗng
ĐÁP ÁN: C
CÂU 062: Trong Microsoft Excel 2010, để lấy được chữ “Học” trong chuỗi “Trung Tâm Tin Học” người ta sử dụng công thức nào:
	MID(“Trung Tâm Tin Học”,16,4)
	MID(“Trung Tâm Tin Học”,16,3)
	RIGHT(“Trung Tâm Tin Học”,16,3)
	RIGHT(“Trung Tâm Tin Học”,15)
ĐÁP ÁN: C
CÂU 063: Trong Microsoft Excel 2010, khi lập công thức muốn làm địa chỉ tuyệt đối người ta nhấn phím:
	F4
	F2
	F3
	F1
ĐÁP ÁN: A
CÂU 064: Trong Microsoft Excel 2010, để nhập vào công thức tính toán cho một ô, người ta gõ phím:
	Dấu chấm hỏi (?)
	Dấu bằng(=)
	Dấu hai chấm (: )
	Dấu đô là ($)
ĐÁP ÁN: B
CÂU 065: Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được dùng để chuyển chữ thường thành chữ IN HOA:
	UPPER
	LOWER
	LEN
	PROPER
ĐÁP ÁN: A
CÂU 066: Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được dùng để biến đổi ký tự đầu của mỗi từ thành ký tự in hoa:
	TRIM
	LOWER
	UPPER
	PROPER
ĐÁP ÁN: D
CÂU 067: Trong Microsoft Excel 2010, một công thức luôn bắt đầu ký tự nào:
	?
	#
	$
	=
ĐÁP ÁN: D
CÂU 068: Trong Microsoft Excel 2010, điều kiện trong hàm IF được phát biểu dưới dạng một phép so sánh, khi cần so sánh sự khác nhau thì người ta sử dụng ký hiệu nào:
	< >
	#
	&
	><
ĐÁP ÁN: A
CÂU 069: Trong Microsoft Excel 2010, khi viết sai tên hàm trong tính toán, chương trình thông báo lỗi nào:
	#NAME!
	#DIV/0!
	#VALUE!
	#N/A!
ĐÁP ÁN: A
CÂU 070: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi TINHOC. Tại ô B2 người ta gõ công thức =LEFT(A2,3) thì nhận được kết quả:
	TIN
	HOC
	3
	Tinhoc
ĐÁP ÁN: A
CÂU 071: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi Tinhoc. Tại ô C2 người ta gõ vào công thức =A2 thì nhận được kết quả:
	Value
	TINHOC
	TinHoc
	Tinhoc
ĐÁP ÁN: D
CÂU 072: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là ngày 30/04/2016. Tại ô B2 người ta gõ công thức =DAY(A2) thì nhận được kết quả:
	2,016
	4
	30
	8
ĐÁP ÁN: C
CÂU 073: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là ngày 30/04/2016. Tại ô B2 người ta gõ công thức = DAY(A2)+MONTH(A2) thì nhận được kết quả:
	34
	8
	30
	4
ĐÁP ÁN: A
CÂU 074: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô B2 có giá trị là ngày 15/07/2016. Tại ô C2 người ta gõ công thức = DAY(B2)-MONTH(B2) thì nhận được kết quả:
	6
	7
	8
	9
ĐÁP ÁN: C
CÂU 075: Trong Microsoft Excel 2010, để tính bình quân cho cột Tổng Lương từ E6 đến E12, người ta sử dụng công thức nào:
	=SUM(E6:E12)
	=AVG(E6:E12)
	=AVERAGE(E6+E12)
	=AVERAGE(E6:E12)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 076: Trong Microsoft Excel 2010, ô C2 trong bảng chứa giá trị 54, người ta gõ vào ô C4 công thức = mod(C2,7) thì nhận được kết quả:
	3
	4
	5
	6
ĐÁP ÁN: C
CÂU 077: Trong Microsoft Excel 2010, hàm tìm vị thứ của một số trong dãy số (xếp thứ hạng) là hàm:
	COUNT
	MIN
	MAX
	RANK
ĐÁP ÁN: D
CÂU 078: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô C2 trong bảng chứa giá trị 3.12456 người ta gõ vào ô C4 công thức =round(C2,2) thì nhận được kết quả:
	3.12
	03.12
	3.12456
	3.00
ĐÁP ÁN: A
CÂU 079: Trong Microsoft Excel 2010, để tính tổng các ô từ B1 đến B4 thì công thức nào là đúng:
	=SUN(B1-B4)
	=SUM(B1:B4)
	=SUM(B1->B4)
	SUM(B1:B4)
ĐÁP ÁN: B
CÂU 080: Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức đúng cú pháp:
	=IF(AND(1>2,”Đúng”),1,0)
	=IF(1>2 AND 3>4),1,0)
	IF(OR(1>2,”Đúng”),1,0)
	=IF(OR(1>2,2<1),1,0)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 081: Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức sai cú pháp:
	=IF(1>2;2,3)
	=MIN(1)
	=MAX(1+2,3)
	=SUM(A1:A10)
ĐÁP ÁN: A
CÂU 082: Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =Proper(“Tin học”) thì nhận được kết quả :
	Tin Học
	TIN Học
	 tin học
	TIN học
ĐÁP ÁN: A
CÂU 083: Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức = Not(23+12=2015) thì nhận được kết quả:
	TRUE
	#N/A
	#REF
	FALSE
ĐÁP ÁN: A
CÂU 084: Trong Microsoft Excel 2010, để tính giá trị bình quân từ ô E6 đến ô E12, người ta sử dụng công thức:
	=SUM(E6:E12)
	=AVG(E6:E12)
	=AVERAGE(E6+E12)
	=AVERAGE(E6:E12)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 085: Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm nào để đổi tất cả các ký tự trong chuỗi sang chữ thường:
	Upper
	Lower
	Length
	Text
ĐÁP ÁN : B
CÂU 086: Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức đúng cú pháp:
	=SUM(A1); SUM(A7)
	=SUM(A1):SUM(A7)
	=SUM(A1-A7)
	=SUM(A1:A7)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 087: Trong Microsoft Excel 2010, muốn tính trung bình của hàng hay cột, người ta sử dụng hàm nào:
	Hàm SUM(TOTAL)/TOTAL()
	Hàm TOTAL(SUM)/SUM()
	Hàm Medium()
	Hàm Average()
ĐÁP ÁN: D
CÂU 088: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị số 25, tại ô B2 người ta gõ công thức = SQRT(A2) thì nhận được kết quả:
	0
	5
	#VALUE
	#NAME!
ĐÁP ÁN: B
CÂU 089: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi TINHOC, tại ô B2 gõ công thức =RIGHT(A2,3) thì nhận được kết quả:
	3
	HOC
	TIN
	Tinhoc
ĐÁP ÁN: B
CÂU 090: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị chuỗi TINHOC, tại ô B2 người ta gõ công thức =VALUE(A2) thì nhận được kết quả:
	#VALUE!
	Tinhoc
	TINHOC
	6
ĐÁP ÁN: A
CÂU 091: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là số 2008, tại ô B2 người ta gõ vào công thức =LEN(A2) thì nhận được kết quả:
	#VALUE
	0
	4
	2008
ĐÁP ÁN: C
CÂU 092: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có sẵn giá trị chuỗi 2008, tại ô B2 gõ vào công thức =VALUE(A2) thì nhận được kết quả:
	#NAME!
	#VALUE!
	Giá trị kiểu chuỗi 2008
	Giá trị kiểu số 2008
ĐÁP ÁN: D
CÂU 093: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 người ta gõ vào công thức =MAX(30,10,65,5) thì nhận được kết quả:
	30
	5
	65
	110
ĐÁP ÁN: C
CÂU 094: Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm nào cho phép tính tổng các giá trị kiểu số thỏa mãn một điều kiện cho trước:
	SUM
	COUNTIF
	COUNT
	SUMIF
ĐÁP ÁN: D
CÂU 095: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô C1 chứa giá trị chuỗi “DS1”, để ô B1 có ký tự “S”, người ta gõ công thức:
	=LEFT(C1,1)
	=RIGHT(C1,2)
	=MID(C1,2,1)
	MID(C1,1,2)
ĐÁP ÁN: C
CÂU 096: Trong Microsoft Excel 2010, để tính giá trị lớn nhất trong các ô thuộc khối ô C12: C15, người ta gõ công thức:
	=MAX C12:C15
	=MAX(C12,C15)
	=MAX(C12:C15)
	=MAX(C12;C15)
ĐÁP ÁN: C
CÂU 097: Trong Microsoft Excel 2010, hàm RANK được sử dụng để:
	Tính trung bình
	Sắp xếp
	Xếp hạng
	Tính tổng
ĐÁP ÁN: C
CÂU 098: Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được sử dụng để thực hiện dò tìm theo dòng:
	DATE
	HLOOKUP
	SEEK
	VLOOKUP
ĐÁP ÁN: B
CÂU 099: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị số 2016, tại ô B2 người ta gõ công thức =LEN(A2) thì nhận được kết quả:
	#NAME!
	#VALUE!
	0
	4
ĐÁP ÁN D
CÂU 100: Trong Microsoft Excel 2010, để dò tìm giá trị theo cột người ta sử dụng hàm nào:
	Vlookup()
	Varpa()
	Hlookup()
	Harmean()
ĐÁP ÁN: A
CÂU 101: Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A1 có giá trị 7.325, tại ô B1 người ta gõ công thức =round(A1,2) thì nhận được kết quả:
	7.33
	7.00
	7.30
	7.31
ĐÁP ÁN: A
CÂU 102: Trong Microsoft Excel 2010, dữ liệu các ô như sau: A1=5, A2=4, A3=9, A4=3, A5=10, tại ô B1 người ta gõ =COUNTIF(A1:A5,”>=5”) thì nhận được kết quả:
	3
	4
	5
	#VALUE
ĐÁP ÁN : A
CÂU 103: Trong Microsoft Excel 2010, để định dạng các dữ liệu dạng số tại cột thứ n là dạng tiền tệ, tại ô đó người ta thực hiện:
	Nhấn phải chuột -> Chọn Format Cells -> Number -> General
	Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Currency
	Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Fraction
	Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Accounting
ĐÁP ÁN: B
CÂU 120: Trong Microsoft Excel 2010, để đếm các giá trị số người ta dùng hàm nào sau :
	SUM
	IF
	COUNT
	COUNTA
CÂU 104: Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =INT(2.45) thì nhận được kết quả:
	2
	0.45
	3
	2.5
ĐÁP ÁN: A
CÂU 105: Trong Microsoft Excel 2010, để tô màu nền cho một ô (cell), người ta chọn ô cần tô rồi thực hiện:
	Nhấn vào biểu tượng Fill Color trên thanh công cụ Formatting
	Chọn menu Format -> Cells, chọn Font và chọn Color
	Nhấn vào biểu tượng Font Color trên thanh công cụ Formatting
	Nhấn vào biểu tượng Decrease font size trên thanh công cụ Formatting
ĐÁP ÁN: A
CÂU 106: Trong Microsoft Excel 2010, để thay đổi cơ chữ, dạng chữ, in đậm, in nghiêng, kiểu chữ…người ta thực hiện:
	Vào thực đơn Tools – Options – Font
	Vào thực đơn File -> Properties – Font
	Vào thực đơn Format – Cells – Font
	Vào thực đơn Insert – Font
ĐÁP ÁN: C
CÂU 107: Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn một ô có định dạng chữ nghiêng 45 độ, tại ô đó người ta thực hiện:
	Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Wrap text, chọn 45 độ
	Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Orientation, chọn -45 độ
	Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Orientation, chọn 45 độ
	Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Tab Alignment -> Wrap text, chọn -45 độ
ĐÁP ÁN: C
CÂU 108: Trong Microsoft Excel 2010, để canh lề trái của ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Alt + H, AL
	Ctrl + H, AR
	Alt + H, AR
	Ctrl + AR
ĐÁP ÁN: A
CÂU 109: Trong Microsoft Excel 2010, để tạo biểu đồ cho vùng giá trị được chọn, người ta thực hiện:
	Vào Tool -> Chart…
	Vào Insert -> Chart…
	Vào View -> Chart…
	Vào Format -> Chart…
ĐÁP ÁN: B
CÂU 110: Trong Microsoft Excel 2010, để biểu diễn số liệu dạng phần trăm, người ta sử dụng biểu đồ kiểu nào dưới đây là hợp lý nhất:
	Biểu đồ cột đứng (Column)
	Biểu đồ đường gấp khúc (Line)
	Biểu đồ phân tán XY (XY Scatter)
	Biểu đồ dạng quạt tròn (Pie)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 111: Trong Microsoft Excel 2010, phát biểu nào sau đây về đối tượng Chart là đúng:
	Trục X còn có tên gọi là trục “Value” (Giá trị) và trục Y còn có tên gọi là trục “Category” (phân loại)
	Trục X còn có tên gọi là trục “Category” (phân loại) và trục Y còn có tên gọi là trục “Value” (giá trị)
	Trục X và Y đều có cùng tên gọi là trục Category
	Trục X và Y đều có tên gọi là trục Value
ĐÁP ÁN : B
CÂU 112: Trong Microsoft Excel 2010, để in một trang tính (sheet) nằm ngang hoặc thẳng đứng, người ta thực hiện:
	Vào Page Layout -> Margins
	Vào Page Layout -> Size
	Vào Page Layout -> Orientation
	Vào Page Layout -> Background
ĐÁP ÁN: C
CÂU 113: Trong Microsoft Excel 2010, khi chuẩn bị in một trang tính (sheet) ra giấy, điều gì sau đây là đúng:
	Microsoft Excel bắt buộc phải đánh số trang ở vị trí bên phải đầu mỗi trang
	Có thể khai báo đánh số trang in hoặc không
	Chỉ đánh số trang in nếu bảng tính gồm nhiều trang
	Vị trí cửa số trang luôn luôn ở gốc dưới bên phải
ĐÁP ÁN: B
CÂU 114: Trong Microsoft Excel 2010, để in một trang tính (sheet) được chọn, người ta thực hiện:
	Vào View -> Print…
	Vào Home -> Print…
	Vào File -> Print…
	Vào Data -> Print…
ĐÁP ÁN: C
CÂU 115: Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =Sum(46,-2,9,s) thì nhận được kết quả:
	5
	17
	#Name?
	#Value!
ĐÁP ÁN: C
CÂU 116: Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức = HOUR(TIME(15;20;30)-TIME(14;22;30)), người ta nhận được:
	0
	1
	2
	3
ĐÁP ÁN: A
CÂU 117: Trong Microsoft Excel 2010, để lọc dữ liệu cho bảng tính đã chọn, người ta thực hiện:
	Vào Data,  chọn Filter
	Vào Insert, chọn Filter
	Vào Fomulas, chọn Filter
	Vào View, chọn Filter
ĐÁP ÁN: A
CÂU 118: Trong Microsoft Excel 2010, để xóa một dòng đã chọn, người ta thực hiện:
	Nhấn phím Delete
	Nhấn tổ hợp phím Shift -> Delete
	Vào Home, chọn Delete
	Nhấn phím phải chọn Delete, chọn tiếp Entire row
ĐÁP ÁN: D
CÂU 119: Trong Microsoft Excel 2010, để mở chức năng trợ giúp (Help), người ta thực hiện:
	Vào Home, chọn Help, chọn tiếp Microsoft Help
	Vào File, chọn Help, chọn tiếp Microsoft Help
	Nhấn phím chuột phải chọn Column Width…
	Chọn View, chọn tiếp Microsoft Office Help
ĐÁP ÁN: A
CÂU 120: Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức = SECOND(TIME(15;20;30),  người ta nhận được:
	15
	20
	30
	0
ĐÁP ÁN: C






 
Mô đun 5: Sử dụng trình chiếu cơ bản (UI5)
CẤU 001: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn chèn một đoạn âm thanh vào slide, người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Audio
	Vào Insert -> Shapes
	Vào Insert -> Equation
	Vào Insert -> Chart
ĐÁP ÁN : A
 CÂU 002: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hiệu ứng xuất hiện của từng trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện trong thanh công cụ:
	Animations
	Transition
	Home
	View
 CÂU 003: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thiết lập một slide master, người ta thực hiện:
	Vào File -> Slide Master
	Vào View -> Slide Master
	Vào View –> Handout Master
	Vào View -> Notes Master
ĐÁP ÁN: B
CÂU 004: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hyperlink, người ta chọn text hay đối tượng mà người ta muốn tạo hyperlink sau đó thực hiện:
	Vào Insert -> Hyperlink
	Vào Insert -> Action
	Vào Home -> Hyperlink
	Vào Home -> Action
ĐÁP ÁN: A
CÂU 005: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn biểu đồ, người ta thực hiện:
	Vào View -> Chart…
	Vào Format -> Chart…
	Vào Slide Design -> Chart…
	Vào Insert -> Chart…
ĐÁP ÁN: D
CÂU 006: Trong Microsoft PowerPoint 2010, chế độ hiển thị (Presentation Views) nào sau là không đúng:
	Normal View
	Slide Sorter
	Notes Page
	Zoom View
ĐÁP ÁN : D
CÂU 007: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn chèn một ký hiệu vào trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Diagram
	Vào Insert -> Component
	Vào Insert -> Comment
	Vào Insert -> Symbol
ĐÁP ÁN: D
CÂU 008: Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chèn một bảng biểu vào trang thuyết trình (slide), muốn chia một ô nào đó thành 2 ô thì người ta thực hiện:
	Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Split Cells
	Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Merge Cells
	Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Insert Above
	Kích chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Insert Below
ĐÁP ÁN : A
CÂU 009: Trong Microsoft PowerPoint 2010, vào Insert -> Chart -> Column … điều gì thực hiện:
	Để chèn biểu đồ hình tròn
	Để chèn biểu đồ hình cột
	Để chèn hình tròn
	Để chèn hình cột
ĐÁP ÁN: B
 CÂU 010: Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng nào cho phép thay đổi bố cục của trang thuyết trình (slide) đã chọn:
	Vào Home -> Layout
	Vào Home -> New Slide
	Vào Home -> Reset
	Vào Home -> Reset Layout
ĐÁP ÁN : A
CÂU 011: Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng nào cho phép ẩn trang thuyết trình (slide) đã chọn:
	Vào Slide Show -> Hide Slide
	Vào Home -> Hide Slide
	Vào View -> Hide Slide
	Vào Review -> Hide Slide
ĐÁP ÁN : A
CÂU 012: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình chiếu từ trang thuyết trình (slide) hiện tại, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + F5
	Alt + F5
	Shift + F5
	F5
ĐÁP ÁN: C
CÂU 013: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn tất cả các trang thuyết trình (slide) trong bài thuyết trình, người ta thực hiện:
	Vào File -> Select All
	Vào Home -> Select -> Select All
	Vào Home -> Select All
	Vào Home -> Editing -> Select All
ĐÁP ÁN: B
CÂU 014: Trong Microsoft PowerPoint 2010, dùng cách nào để thay đổi bố cục cho trang thuyết trình (slide) đã chọn thành bố cục gồm tiêu đề và văn bản:
	Vào Home -> Layout -> Title and Content
	Vào Home -> Layout -> Title Slide
	Vào Home -> Layout -> Blank
	Vào Home -> Layout -> Title Only
ĐÁP ÁN: A
CÂU 015: Trong Microsoft PowerPoint 2010, trước khi thoát khỏi phần mềm nếu người sử dụng chưa lưu lại tập tin thì máy sẽ hiện thông báo, để lưu lại tập tin này, người ta sẽ kích phím chuột trái vào nút nào trong bảng thống báo:
	Nút Yes
	Nút No
	Nút Cancel
	Nút Save
ĐÁP ÁN : A
CÂU 016: Phần mềm Microsoft PowerPoint 2010 dùng để làm gì?
	Lập bảng tính
	Soạn thảo văn bản
	Trình chiếu văn bản
	Lập biểu đồ
ĐÁP ÁN: C
CÂU 017: Trong Microsoft PowerPoint 2010, thanh công cụ truy cập nhanh có tên là :
	Quick Access Toolbar
	Quick Toolbar Access
	Access Toolbar Quick
	Toolbar Access Quick
ĐÁP ÁN: A
CÂU 018: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chuyển sang chế độ đọc, người ta thực hiện:
	Vào View -> Reading Mode
	Vào Review -> Reading Mode
	Vào Review -> Reading View
	Vào View -> Reading View
ĐÁP ÁN : D
CÂU 019: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + Q tương ứng với lệnh nào sau đây:
	Vào Design -> Page setup
	Vào Home -> Quick Styles
	Vào View -> Zoom
	Vào File -> Exit
ĐÁP ÁN: D
CÂU 021: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tên một tập tin trình diễn (Presentation) thường có đuôi mở rộng là:
	PPTA
	PPTR
	PPTK
	PPTX
ĐÁP ÁN: D
CÂU 022: Trong Microsoft PowerPoint 2010, phím F12 tương ứng với lệnh nào sau đây:
	Vào File -> Print -> Print Current Slide
	Vào File – Save as
	Vào View -> Broadcast slideshow…
	Vào View -> Side Master
ĐÁP ÁN: B
CÂU 023: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo mới 1 tập tin trình diễn theo mẫu giao diện (themes) đã có, người ta thực hiện:
	Vào Home -> New -> Themes -> Chọn mẫu -> OK
	Vào Home -> New – Themes -> Chọn mẫu -> Create
	Vào File -> New -> Themes -> Chọn mẫu -> Create
	Vào File – New -> Themes -> Chọn mẫu -> OK
ĐÁP ÁN: C
 CÂU 024: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để lưu tập tin ppt đang mở, người ta thực hiện:
	Vào File -> Save
	Vào File -> Save As
	Vào Home – Save
	Vào Home -> Close
ĐÁP ÁN: A
CÂU 025: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn mẫu giao diện cho các trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:
	Vào Home -> Slide Design
	Vào Slide Show -> Slide Design
	Vào Design -> chọn mẫu trong Themes
	Vào Home -> chọn mẫu trong Themes
ĐÁP ÁN : C
CÂU 026: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để hủy bỏ thao tác vừa thực hiện, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + A
	Ctrl + B
	Ctrl + Z
	Ctrl + R
ĐÁP ÁN: C
CÂU 027: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn màu nền cho một trang thuyết trình (slide) trong bài trình diễn, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Background Styles
	Vào View -> Background Styles
	Vào Desgin -> Background Styles
	Vào Animations -> Background Styles
ĐÁP ÁN: C
CÂU 028: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo thêm 1 trang thuyết trình (slide) mới, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + O
	Ctrl + P
	Ctrl + N
	Ctrl + M
ĐÁP ÁN: D
CÂU 029: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thực chèn nút lệnh trở về trang thuyết trình (slide) cuối cùng, người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Shapes -> Action Button: End
	Vào Insert -> Shapes -> Action Button: Home
	Vào Home -> Shapes -> Action Button: Return
	Vào Home -> Shapes -> Action Button: End
ĐÁP ÁN: A
CÂU 030: Trong Microsoft PowerPoint 2010, Slide Master được sử dụng để:
	Lưu trữ thông tin về thiết kế kiểu dáng, màu sắc, font chữ, bố cục… cho các slide
	Thiết lập các thông số cho các trang in
	Sắp xếp vị trí của header, footer
	Tạo hiệu ứng chuyển đổi giữa các trang
ĐÁP ÁN: A
CÂU 031: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thực hiện tạo mới 1 tập tin trình diễn theo mẫu (sample templates), người ta thực hiện:
	Vào File -> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create
	Vào Home -> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create
	Vào Design-> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create
	Vào Insert-> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create
ĐÁP ÁN: A
CÂU 032: Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi thực hiện vào Home -> New Slide, người ta thực hiện:
	Chèn thêm một slide mới vào ngay trước slide hiện hành
	Chèn thêm một slide mới vào ngay sau slide hiện hành
	Chèn thêm một slide mới vào ngay trước slide đầu tiền
	Chèn thêm một slide mới vào ngay sau slide cuối cùng
ĐÁP ÁN: B
CÂU 033: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chép một số trang thuyết trình (slide) giống hệt như các trang thuyết trình (slide) hiện hành, sau khi chọn các trang chép, người ta thực hiện:
	Chọn Home -> Duplicate
	Chọn Insert -> New Slide
	Vào Home -> New Slide -> Duplicate Selected Slides
	Vào Insert -> New Slide -> Duplicate Selected Slides
ĐÁP ÁN: C
CÂU 034: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để đánh số trang cho tất cả các trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Slide Number -> Apply to All
	Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Page Number -> Apply to All
	Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Slide Number -> Apply
	Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Page Number -> Apply
ĐÁP ÁN: A
CÂU 035: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn công thức toán học vào trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Equation…
	Vào Insert -> Symbol…
	Vào Insert -> Object…
	Vào Insert -> Text box…
ĐÁP ÁN : A
CÂU 036: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tìm kiếm và thay thế, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + E
	Ctrl + T
	Ctrl + F
	Ctrl + H
ĐÁP ÁN: D
CÂU 037: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chuyển đoạn văn bản được chọn sang chữ in hoa, người ta sử dụng tổ hợp phím:
	Ctrl + F2
	Ctrl + F3
	Ctrl + F3
	Alt + F2
ĐÁP ÁN : C
CÂU 038: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xóa toàn bộ định dạng đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Clear All Formatting
	Vào Insert -> Clear All Formatting
	Vào View -> Clear All Formatting
	Vào Format -> Clear All Formatting
ĐÁP ÁN : A
CÂU 039: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xóa toàn bộ định dạng đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:
	Vào Home -> WordArt
	Vào View -> WordArt
	Vào Insert -> WordArt
	Vào Slide -> WordArt
ĐÁP ÁN : B
CÂU 040: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + H tương ứng với thực hiện lệnh nào sau đây:
	Vào Home -> Replace
	Vào Home -> Reset
	Vào Insert -> Picture
	Vào View -> Slide Master
ĐÁP ÁN: A
CÂU 041: Trong Microsoft PowerPoint 2010, đánh dấu 1 đoạn văn bản sau đó nhấn tổ hợp phím Ctrl + E, thao tác này tương ứng với lựa chọn nào sau đây:
	Xóa đoạn văn được chọn
	Sao chép đoạn văn được chọn
	Canh giữa đoạn văn được chọn
	Canh trái đoạn văn được chọn
ĐÁP ÁN: C
CÂU 042: Trong Microsoft PowerPoint 2010, đánh dấu 1 đoạn văn bản sau đó nhấn tổ hợp phím Ctrl + R, thao tác này tương ứng với lựa chọn nào sau đây:
	Xóa định dạng đoạn văn được chọn
	Canh phải đoạn văn được chọn
	Canh giữa đoạn văn được chọn
	Canh giữa đoạn văn được chọn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 043: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + V được sử dụng để thực hiện:
	Xóa 1 đoạn văn bản
	Dán một đoạn văn bản từ Clipboard
	Sao chép một đoạn văn bản
	Cắt và sao chép một đoạn văn bản
ĐÁP ÁN : B
CÂU 044: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + C được sử dụng để thực hiện:
	Xóa 1 đoạn văn bản
	Dán một đoạn văn bản từ Clipboard
	Sao chép một đoạn văn bản
	Cắt và sao chép một đoạn văn bản
ĐÁP ÁN : C
Câu 045: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Shift + F3 tương ứng với thực hiện nào sau đây:
	Vào Design -> Change Case
	Vào Home -> Character Spacing
	Vào Home -> Text Shadow
	Vào Home -> Change Case
ĐÁP ÁN: D
CÂU 046: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xoay hướng của đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:
	Vào Format -> Text Direction …
	Vào Home -> Text Direction…
	Vào Format -> Orientation…
	Vào Home -> Orientation…
ĐÁP ÁN: B
CÂU 047: Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chọn một đoạn văn bản, cách nào sau đây không phải để làm mất đi đoạn văn bản đó:
	Nhấn tổ hơp phím Alt + X
	Nhắp phím chuột trái vào nút Cut trên thanh công cụ Home
	Nhấn phím Delete
	Nhấn phím Space
ĐÁP ÁN: A
CÂU 048: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để định dạng đoạn chữ “Trường Đại học” thành điều chữ đậm, người ta thực hiện:
	Chọn đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + U
	Chọn đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + B
	Đưa con trỏ vào giữa chữ đó, nhấn Ctrl + B
	Đưa con trỏ vào giữa đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + U
ĐÁP ÁN: B
CÂU 049: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để căn lề cho một đoạn văn bản nào đó trong giáo án điện tử đang thiết kế, trước tiên người ta phải:
	Bỏ chọn đoạn văn bản căn lề
	Chọn đoạn văn bản cần căn lề
	Chọn tất cả nội dung trong trang thuyết trình (slide)
	Vào File -> Open
ĐÁP ÁN: B
CÂU 050: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn sao chép một phần của đoạn văn bản trong một text box, người ta thực hiện:
	Chọn phần văn bản cần sao chép, nhấn Ctrl + C rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + V
	Chọn phần văn bản cần sao chép, nhấn Ctrl + V rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + C
	Chọn Text Box chứa đoạn văn bản đó, nhấn Ctrl + C rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + V
	Chọn Text Box chứa đoạn văn bản đó, nhấn Ctrl + V rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + C
ĐÁP ÁN: A
CÂU 051: Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chọn một số đối tượng trên trang thuyết trình (slide) hiện hành, nhấn tổ hợp phím nào sau đây sẽ làm mất đi các đối tượng đó:
	Alt + X
	Shift + X
	Ctrl + X
	Ctrl + Shift + X
ĐÁP ÁN: C
CÂU 052: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn danh sách Excel, người ta thưc hiện:
	Insert -> Object -> …chọn create from file
	Insert -> Object -> …chọn Microsoft Excel Chart
	View -> Object
	Vào Insert -> Chart…
ĐÁP ÁN: A
CÂU 053: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn bảng vào trang thuyết trình (slide) người ta thực hiện:
	Vào Insert -> Table…
	Vào Insert -> Diagram…
	Vào Menu -> Symbol…
	Vào Insert -> Chart…
ĐÁP ÁN: A
CÂU 054: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn sơ đồ tổ chức vào slide, người ta thực hiện:
	Chọn Insert -> SmartArt -> Hierarchy -> chọn kiểu thích hợp
	Chọn Insert -> Chart -> chọn kiểu thích hợp
	Chọn Format -> SmartArt -> Picture -> chọn kiểu thích hợp
	Chọn Format -> Chart -> Organization Chart -> chọn kiểu thích hợp
ĐÁP ÁN: A
CÂU 055: Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi vào insert -> chart -> pie…, người ta thực hiện:
	Để chèn hình tròn
	Để chèn biểu đồ hình tròn
	Để chèn hình vuông
	Để chèn biểu đồ hình cột
ĐÁP ÁN: B
CÂU 056: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để vẽ hình, người ta thực hiện:
	Vào View -> Chart …
	Vào Insert -> Diagram…
	Vào View -> Drawing
	Vào Insert -> Chart…
ĐÁP ÁN: C
CÂU 057: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hiệu ứng cho các đối tượng, người ta thực hiện:
	Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Animations -> Add Animation…
	Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Slide Show -> Add Effect…
	Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Custom Animation -> Add Effect…
	Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Insert -> Add Animation…
ĐÁP ÁN : A
CÂU 058: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hiệu ứng chuyển đến trang kế tiếp, người ta thực hiện:
	Vào Slide Show -> Custom Animation
	Vào Slide Show -> Slide Transition
	Vào View -> Slide Transition…
	Vào Transitions -> chọn hiệu ứng…
ĐÁP ÁN: D
CÂU 059: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang kế tiếp, người ta thực hiện:
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> Next slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Slide Show -> Action Settings -> Next slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Slide Show -> Custom Shows -> Hyperlink to -> Next slide
ĐÁP ÁN : B
CÂU 060: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang bất kỳ, người ta thực hiện:
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Slide…
	 Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next Slide…
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Custom Show…
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> URL…
ĐÁP ÁN : A
CÂU 061: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang cuối cùng, người ta thực hiện:
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> Last slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> End slide
	Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Last slide
ĐÁP ÁN: D
CÂU 061: Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để chạy thử trang thuyết trình (slide) hiện tại:
	Vào Home -> Preview
	Vào File -> Preview
	Vào Design -> Preview
	Vào Transitions -> Preview
ĐÁP ÁN: D
CÂU 062: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn thiết lập hiệu ứng cho văn bản, hình ảnh, …, người ta thực hiện:
	Insert -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect
	Format -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect
	View -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect
	Slide Show -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect
ĐÁP ÁN: D
CÂU 064: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình diễn trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:
	Nhấn phím F2
	Nhấn phím F3
	Nhấn phím F4
	Nhấn phím F5
ĐÁP ÁN: D
CÂU 065: Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để in trang thuyết trình (slide) hiện tại:
	Vào File -> Print -> Print Current Slide
	Vào File -> Print -> Print Current Slide - Print
	Vào File -> Print -> Print All Slides -> Print
	Vào File -> Print -> Print All Slides
ĐÁP ÁN: B
CÂU 066: Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để in tất cả các trang thuyết trình (slide)
	Vào File -> Print -> Print All Slides
	Vào File -> Print -> Print All Slides
	Vào File -> Print All Slides -> Print
	Vào File -> Print -> Print All Slides -> Print
ĐÁP ÁN: D
CÂU 067: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để cài đặt trang in, khổ giấy, người ta thực hiện:
	Vào Home -> Page setup…
	Vào Design -> Page setup…
	Vào View -> Page Setup…
	Vào File – Page setup…
ĐÁP ÁN: B
CÂU 068: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn trình diễn tài liệu được soạn thảo, người ta thực hiện:
	Vào File -> Slide Show
	Vào Home -> Slide Show
	Vào Slide Show -> Slide Show
	Vào View -> Slide Show
ĐÁP ÁN: C
CÂU 069: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình diễn một trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện nhấn phím:
	Phím F5
	Phím F3
	Phím F1
	Phím F10
ĐÁP ÁN: A
CÂU 070: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thiết lập các thống số trang in, người ta thực hiện:
	Vào Design -> Page setup…
	Vào File –> Print
	Vào File –>Print Preview
	Vào File –> Properties
ĐÁP ÁN: A
CÂU 071: Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã thiết kế xong bài trình chiếu, cách làm nào sau đây không phải để trình chiếu ngay bài trình diễn đó:
	Chọn Slide show -> Custom Slide Show
	Chọn Slide Show -> Set Up Slide Show
	Nhấn phím Shift + F5
	Nhấn phím F5
ĐÁP ÁN: A
CÂU 073: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để dùng lại một Slide trong thư viện chứa các Slide hoặc từ tập tin PowerPoint khác, người ta thực hiện:
	Design -> New Slide -> Slide Library …./File
	Insert -> New Slide -> Reuse Slides… -> Slide Library …/File
	Home -> New Slide -> Reuse Slides…
	Add ins -> Slide Libray …/File
ĐÁP ÁN: C
CÂU 074: Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi muốn kẻ đường viền màu xanh cho một Text Box trong bài trình diễn, sau khi chọn và nhấn phím phải -> Format Shape, người ta chọn Line Color và thực hiện:
	Chọn màu xanh trong ô Color ngay dưới chữ Fill
	Chọn màu xanh trong ô Color
	Chọn màu xanh trong ô Color ngay dưới chữ Line hoặc chữ Fill đều đúng
	Chọn màu xanh trong ô Color ngày dưới chữ Line hoặc chữ Fill đều sai
ĐÁP ÁN: B
CÂU 075: Trong Microsoft PowerPoint 2010, Ribbon Animation dùng để:
	Tạo hiệu ứng cho một đối tượng trong Slide
	Tạo hiệu ứng chuyển trang cho các Slide bài trình diễn
	Đưa hình ảnh hoặc âm thanh vào bài trình diễn
	Định dạng cách bố trí khối văn bản, hình ảnh, đồ thị… cho một Slide
ĐÁP ÁN: A
CÂU 076: Trong Microsoft PowerPoint 2010, nếu chọn 3 ô liên tiếp trên cùng một cột của bảng biểu, đưa chuột vào vùng ô đó, nhấn phím chuột phải và chọn Insert Row, người ta thực hiện:
	Thêm vào bảng 3 ô
	Thêm vào bảng 3 dòng
	Thêm vào bảng 3 cột
	Thêm vào bảng 1 dòng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 077: Trong MsSPowerPoint ribbon nào sau đây có nút lệnh Apply To All:
	Slide Show
	Design
	Animations
	Transitions
ĐÁP ÁN: D
CÂU 078: Trong Microsoft PowerPoint 2010, phát biểu nào sau đây sai:
	Khi tạo hiệu ứng cho một khối văn bản ta có thể cho xuất hiện lần lượt từng từ trong khối văn bản khi trình chiếu
	Sau khi đã tạo hiệu ứng cho một đối tượng nào đó ta không thể thay đổi kiểu hiệu ứng cho đối tượng đó.
	Có thể thực hiện hiệu ứng cho một đối tượng nào đó ta không thể thay đổi kiểu hiệu ứng cho đối tượng đó.
	Có thể thực hiện hiệu ứng chuyển trang cho tất cả các Slide trong bài trình chiếu.
ĐÁP ÁN: B
CÂU 079: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn xóa đi một cột bảng biểu trong Slide hiện hành, người ta thực hiện:
	Chọn cột đó, nhấn chuột phải lên vùng đã chọn và chọn Delete Columns
	Nhấn chuột phải lên vùng bất kì thuộc cột đó và nhấn phím Delete
	Đưa con trỏ vào văn bản ô bất kì thuộc cột đó và nhấn phím Delete
	Chọn cột đó, nhấn phím chuột phải lên vùng đã chọn và nhấn phím Delete
ĐÁP ÁN: A
CÂU 080: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để gõ tiêu đề, đánh số trang trong các Slide, khai báo ngày tháng…, người ta thực hiện:
	Chọn Insert -> Slide Number
	Chọn Home -> Slide Number
	Chọn View -> Slide Number
	Chọn Design -> Slide Number
ĐÁP ÁN: A
CÂU 081: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thuận tiện chia sẽ và giúp cho việc trình chiếu tốt hơn – cần nén các video và âm thanh nhúng trong bài thuyết trình, người ta thực hiện:
	File –.> Info - > Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp
	Home –.> Info - > Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp
	 Chọn lần lượt các đối tượng video và âm thanh, thực hiện lệnh: Nhấp phím phải chuột–.> Format - > Video/Audio ->Compress  -> Chọn chất lượng nén thích hợp
	Design -> Select Objects -> Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp
ĐÁP ÁN: A
CÂU 082: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn sơ đồ tổ chức vào Slide, người ta thực hiện:
	Chọn Home -> Picture -> SmartArt -> Chọn kiểu thích hợp
	Chọn Insert-> SmartArt -> Hierarchy -> Chọn kiểu thích hợp
	Chọn Insert -> Picture -> Hierarchy -> Chọn kiểu thích hợp
	Chọn Design -> SmartArt  -> Hierarchy-> Chọn kiểu thích hợp
ĐÁP ÁN: B
CÂU 083: Trong Microsoft PowerPoint 2010, tạo bảng biểu, người ta lựa chọn:
	Insert -> Tables -> Insert Tables -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK
	Window -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK
	View -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK
	Home -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK
ĐÁP ÁN: A
CÂU 084: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để  chọn một số đối tượng trên một Slide, người ta thực hiện:
	CTRL + Nhấn chuột vào đối tượng cần chọn
	SHIFT + nhấp chuột vào đối tượng cần chọn
	CTRL + A vào đối tượng cần chọn
	CTRL + Nhấp phím chuột phải vào đối tượng cần chọn
ĐÁP ÁN: A
CÂU 085: Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng định dạng nào sau đây không có:
	Bullets
	Numbering
	Columns
	Tabs
ĐÁP ÁN: D
CÂU 086: Trong Microsoft PowerPoint 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím ALT + H+3 để thực hiện:
	Định dạng đậm cho văn bản
	Định dạng nghiêng cho văn bản
	Định dạng gạch dưới đơn cho văn bản
	Định dạng gạch dưới đôi cho văn bản
ĐÁP ÁN: C
CÂU 087: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để thay đổi Font cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện chọn văn bản và nhấn tổ hợp phím nào:
	ALT + CTRL + F
	CTRL + ALT + F
	ALT + SHIFT + F
	CTRL + SHIFT + F
ĐÁP ÁN: D
CÂU 088: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để kiểm tra lỗi chính tả tiếng Anh trên Slide, người ta thực hiện:
	Chọn File -> Options -> Proofing -> Check Spelling
	Chọn File -> Options -> Advanced -> Check Spelling
	Chọn File -> Options -> General-> Check Spelling
	Chọn File -> Options -> Language -> Check Spelling
ĐÁP ÁN: A
CÂU 089: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để  chọn kiểu  (Font) thích hợp cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện:
	View -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK
	CTRL + D -> Chọn kiểu chữ -> OK
	Chọn Design -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK
	CTRL + T -> Chọn kiểu chữ -> OK
ĐÁP ÁN: D
CÂU 089: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để  chọn kiểu  (Font) thích hợp cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện:
	View -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK
	CTRL + D -> Chọn kiểu chữ -> OK
	Chọn Design -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK
	CTRL + T -> Chọn kiểu chữ -> OK
ĐÁP ÁN: D
CÂU 090: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để kiểm tra phiên bản đang sử dụng, người ta thực hiện:
	File -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint
	View -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint
	Home -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint
	Window -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint
ĐÁP ÁN: A
CÂU 091: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  Ribbon Design -> nhóm Theme được sử dụng dùng để:
	Định dạng giao diện của Slide
	Định dạng hiệu ứng lật trang
	Đạng dạng hiệu ứng cho các đối tượng trên Slide
	Định dạng nội dung Slide
ĐÁP ÁN: A
CÂU 092: Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn dùng một hình ảnh nào đó đã có trong đĩa để làm nền cho các slide trong bài trình chiếu, sau khi chọn Design -> Background Styles -> Format Background, người ta lựa chọn:
	File -> ….-> chọn tập tin hình ảnh
	Picture Corrections -> …-> chọn tập tin hình ảnh
	Picture Color -> …-> chọn tập tin hình ảnh
	Artistic Effects -> …-> Chọn tập tin hình ảnh
ĐÁP ÁN: A
CÂU 093: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để đặt độ phân giải mặc định cho tất cả Pictures trong tập trình chiếu, người ta thực hiện:
	ALT +V+O -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output
	ALT +F+T -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output
	ALT +N+S -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output
	ALT +G+Q -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output
ĐÁP ÁN: B
CÂU 094: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  khi chèn các hình mẫu Clip Art, hình mẫu nào sau đây không thuộc Clip Art:
	Video
	Audio
	Camera
	IILustrators
ĐÁP ÁN: C
CÂU 094: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  khi chèn các hình mẫu Clip Art, hình mẫu nào sau đây không thuộc Clip Art:
	Video
	Audio
	Camera
	IILustrators
ĐÁP ÁN: C
CÂU 095: Trong Ms PowerPoint, ở Ribbon Insert, nhóm IILustrator gồm có các nút lệnh:
	Picture, Clip Art và Screenshot
	Clip Art, Photo Album và Shapes
	Screenshot, SmartArt và Photo Album
	Shapes, SmartArt và Chart
ĐÁP ÁN: D
CÂU 096: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để loại bỏ nền của đối tượng hình ảnh, người ta thực hiện:
	Chọn hình ảnh -> Picture Tools -> Format -> Remove Background
	Chọn hình ảnh -> Nhấn phím chuột phải -> Format -> Remove Background
	Chọn hình ảnh -> Picture Tools  -> Remove Background
	Chọn hình ảnh -> Nhấn phím chuột phải -> Remove Background
ĐÁP ÁN: A
CÂU 097: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để chia cột văn bản, người ta thực hiện:
	Chọn đoạn văn bản cần chia -> Page Layout -> Columns -> chọn số cột cần chia
	Chọn đoạn văn bản cần chia -> Nhấn phím chuột phải chọn Format Shapes -> Columns -> chọn số cột cần chia
	Chọn đoạn văn bản cần chia -> Nhấn phím chuột phải chọn Shape -> TextBox -> Columns -> chọn số cột cần chia
	Chọn đoạn văn bản cần chia -> Design -> More Columns -> chọn số cột cần chia
ĐÁP ÁN: C
CÂU 098: Trong Microsoft PowerPoint 2010,  nhóm Set Up thuộc Ribbon nào sau đây:
	Page Layout
	Transitions
	Animations
	Slide Show
ĐÁP ÁN: D
CÂU 099: Trong Microsoft PowerPoint 2010, để mở hộp thoại định dạng Tabs, người ta thực hiện:
	View -> Format -> nhấn tổ hợp ALT + TAB
	Home -> mở hộp thoại Paragraph -> Tabs
	Insert -> Text -> nhấn tổ hợp CTRL + TAB
	Nhấn chuột vào ký hiệu TABS trên thước ngang
ĐÁP ÁN: B
CÂU 100: Phần mềm trình chiếu không có chức năng cơ bản nào sau đây:
	Biên tập văn bản
	Chèn đối tượng đồ họa
	Chiếu Slide nội dung
	Tính toán số học
ĐÁP ÁN: D
 













 
Mô đun 6: Sử dụng Internet cơ bản (IU6)
CÂU 001: Tên viết tắt của các nhà cung cấp dịch vụ Internet là:
	IAP
	ISP
	IIS
	ICP
ĐÁP ÁN: B
CÂU 002: Các thành phần của tên miền dược phân cách bằng ký tự gì:
	Dấu “.”
	Dấu “,”
	Dấu “#”
	Dấu “@”
ĐÁP ÁN: A
CÂU 003: Để truy cập Internet, người ta dùng chương trình nào sau đây:
	Microsoft Word
	Microsoft Excel
	Internet Explorer
	Wordpad
ĐÁP ÁN: C
CÂU 004: Dịch vụ Internet được cung cấp ở Việt Nam vào năm nào:
	1986
	1990
	1997
	2000
ĐÁP ÁN: C
CÂU 005: WWW là viết tắt của dòng nào:
	Word Wide Web
	Word Web Wide
	Word Wild Web
	World Wide Web
ĐÁP ÁN: D
CÂU 006: Trong mạng máy tính, thuật ngữ “Online” có nghĩa là:
	Đang tải
	Không tải được
	Trực tuyến
	Ngoài tuyến
ĐÁP ÁN : C
CÂU 007: www.google.com thì “.com” có nghĩa là:
	Đây là đuôi tên miền của các trang web giáo dục
	Đây là duôi tên miền của các trang web thông thường
	Đây là đuôi tên miền của các trang web dành cho tổ chức
	Đây là đuôi tên miền của các trang web thương mai, dịch vụ
ĐÁP ÁN: D
CÂU 008: Tiền thân của mạng Internet ngày nay là:
	Intranet
	ARPANET
	LAN
	WAN
ĐÁP ÁN: B
CÂU 009: Bộ giao thúc truyền thông dữ liệu dùng trên mạng Internet hiện nay là:
	TCP/IP
	OSI
	IPX
	Apple Talk
ĐÁP ÁN: A
CÂU 010: Việt Nam chính thức gia nhập Internet vào thời điểm nào:
	01/12/1997
	01/01/1997
	01/06/1997
	01/06/1998
ĐÁP ÁN: A
CÂU 011: Mỗi thiết bị khi tham gia vào một mạng máy tính nào đó cũng đều có thông tin nào:
	Địa chỉ IP
	Địa chỉ nhà
	Mã sản phẩm
	GPS
ĐÁP ÁN: A
CÂU 012: Trong mạng máy tính, thuật ngữ LAN có ý nghĩa gì:
	Mạng cục bộ
	Mạng diện rộng
	Mạng toàn cầu
	Một ý nghĩa khác
ĐÁP ÁN: A
CÂU 013: Nếu kết nối Internet chậm, nguyên nhân chính là gì:
	Do nhiều người cùng truy cập làm cho tốc độ đường truyền giảm, thường bị nghẹn mạch
	Do chưa trả phí Internet
	Do Internet tốc độ chậm
	Do người dùng chưa biết sử dụng Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 014: Thế nào là một website được bảo vệ:
	Một website được bảo vệ là một website chỉ cho phép truy nhập có giới hạn, muốn sử dụng các dịch vụ hoặc xem thông tin phải đăng nhập bằng tên và mật khẩu.
	Một website không được bảo vệ cho phép truy nhập không giới hạn, muốn sử dụng các dịch vụ hoặc xem thông tin, phải đăng nhập bằng tên và mật khẩu bất kỳ.
	Một website dành cho mọi người có thể truy cập không cần cài đặt mật khẩu
	Một website được bảo vệ là một website không cho phép truy nhập có giới hạn
ĐÁP ÁN: A
CÂU 015: Thuật ngữ tường lửa (Firewall) là:
	Tường lửa là một hệ thống bao gồm cả phần cứng và phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet
	Tường lửa là một hệ thống bao gồm phần cứng
	Tường lửa là một hệ thống phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet
	Tường lửa là hệ thống không bao gồm phần cứng và phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 016: Trên mạng Internet, Virút máy tính có thể lay lan như thế nào:
	Lây lan qua thư điện tử
	Lây lan qua đường dây mạng
	Lây lan qua nhà cung cấp Internet
	Lây lan qua máy in trên mạng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 017: Phát biểu nào sau đây về phần mềm gián điệp là đúng:
	Là nhóm các phần mềm độc hại có khả năng phát triển các công việc bạn làm trên máy tính cá nhân hay trên mạng Internet và gửi các thông in đó cho những kẻ lạ không được phép truy cập thông tin này của bạn.
	Là nhóm các phần mềm không có khả năng phát hiện các công việc bạn làm trên máy tính cá nhân hay trên mạng Internet
	Là nhóm các phần mềm không độc hại gửi các thông tin đó cho những kẻ lạ không được phép truy cập thông tin này của bạn
	Là nhóm các phần mềm không có khả năng phát hiện trên cá nhân hay trên mạng Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 018: Giao thức HTTP là:
	Là giao thức truyền tải siêu văn bản
	Là ngôn ngữ để soạn thảo nội dung các trang Web
	Là tên của trang web
	Là địa chỉ của trang web
ĐÁP ÁN: A
CÂU 019: Trong trình duyệt web Internet Explorer, nút Home trên cửa số trình duyệt dùng để:
	Đưa bạn đến với trang khởi động mặc định
	Đưa bạn về trang chủ của website mà bạn đang xem
	Đưa bạn về trang trắng không có nội dung
	Đưa bạn trở về trang web có địa chỉ http://www.google.com.vn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 020: Để mở một lúc nhiều cửa sổ trình duyệt Internet Explorer, người ta thực hiện lệnh:
	File -> Open
	File -> New
	Ctrl + N
	Cả câu B và C đều được
ĐÁP ÁN : D
CÂU 021: Để xem lại lịch sử duyệt web trên trình duyệt Internet Explorer, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:
	Ctrl + L
	Ctrl + H
	Ctrl + P
	Ctrl + M
ĐÁP ÁN: B
CÂU 022: Nút Back trên các trình duyệt Web dùng để:
	Quay trở lại trang Web trước đó
	Quay trở lại cửa sổ trước đó
	Quay trở lại màn hình trước đó
	Đi đến trang Web tiếp theo
ĐÁP ÁN: A
CÂU 023: Nút Forward trên các trình duyệt web dùng để:
	Đi đến cửa sổ trước đó
	Đi đến màn hình trước đó
	Quay lại trang web trước đó
	Đi đến trang web tiếp theo
ĐÁP ÁN: D
CÂU 024: Để quay lại trang web trước đó, ngoài nút “Back”, người ta có thể dùng tổ hợp phím trên trình duyệt Internet Explorer:
	Ctrl + T
	Alt + T
	Att + 
	Alt + F3
ĐÁP ÁN : C
CÂU 025: Hãy cho biết phát biểu nào dưới đây là sai:
	Mở nhiều cửa sổ duyệt web cho nhiều địa chỉ web khác nhua
	Vừa mở cửa sổ duyệt web, vừa chơi game trong lúc chờ trang web xuất hiện đầy đủ nội dung
	Nhấn nút F5 là để bắt đầu lại quá trình tải trang web từ máy phục vụ về máy cá nhân.
	Nhấn nút Back để đóng cửa sổ trình duyệt
ĐÁP ÁN: D
CÂU 026: Phần History trong các Browser dùng để:
	Liệt kê các trang web đã dùng trong quá khứ
	Liệt kê các địa chỉ email đã dùng
	Liệt kê tên các trang web
	Liệt kê số người đã sử dụng Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 027: Muốn lưu các địa chỉ yêu thích (Favorites), người ta sử dụng chức năng nào sau đây:
	Add link
	Add Favorite
	Add to Favorite
	Ogranize Favorite
ĐÁP ÁN: C
CÂU 028: Trong Internet Explorer, để hiện/ẩn các nút công cụ chuẩn, người ta thực hiện:
	View -> Toolbars -> Standard Buttons
	View –> Options -> Standard Buttons
	View -> Default
	View -> All Toolbars
ĐÁP ÁN : D
CÂU 029: Khi thấy tên miền trong địa chỉ website cso .edu.vn thì website đó dùng thuộc về lĩnh vực nào:
	Lĩnh vực chính phủ ở Việt Nam
	Lĩnh vực giáo dục ở Việt Nam
	Lĩnh vực cung cấp thông tin ở Việt Nam
	Thuộc về các tổ chức khác
ĐÁP ÁN: B
CÂU 030: Địa chỉ website nào sau đây là không hợp lệ:
	Hpc2.com
	Hpc2@gmail.com
	Hpc2.edu
	www.hpc2.com.vn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 031: Để xem một trang web, người ta gõ địa chỉ của trang đó vào vị trí nào trong các trình duyệt web:
	Thanh công cụ chuẩn của trình duyệt
	Thanh liên kết của trình duyệt
	Thanh địa chỉ của trình duyệt
	Thanh trạng thái của trình duyệt
ĐÁP ÁN: C
CÂU 032: Nút “Home” trên một trang web có nghĩa là:
	Đi đến trang trước
	Đi đến trang chủ
	Đi đến nhà
	Không có ý nghĩa gì, chỉ để trang trí
ĐÁP ÁN: B
CÂU 033: Để tìm kiếm thông tin “Sinh viên” trên trang web www.uit.edu.vn ta vào google gõ từ khóa tìm kiếm nào để google trả về kết quả không có kết quả từ các trang web khác:
	Sinh viên IN: www.uit.edu.vn
	Sinh viên ON: www.uit.edu.vn
	Sinh viên SITE: www.uit.edu.vn
	Sinh viên FROM:www.uit.edu.vn
ĐÁP ÁN: C
CÂU 034: Thuật ngữ “Download” có nghĩa là:
	Tải về
	Không tải
	Trực tuyến
	Tải file hay folder
ĐÁP ÁN: A
CÂU 035: Khi muốn lưu lại trang Web đang duyệt lên máy tính trên trình duyệt Internet Explorer, người ta thực hiện:
	Nhấn chuột phải trên trang Web và chọn Save
	Chọn Edit sau đó chọn Select All
	Chọn File sau đso chọn Save
	Chọn File sau đó chọn Save As (Hoặc Save page as)
ĐÁP ÁN: D
CÂU 036: Trong trình duyệt Internet Explorer, để lưu một bức ảnh về máy tính, người ta làm như sau:
	Nhấn phím chuột phải vào ảnh, chọn Save Picture As
	Kích đúp (double click) và ảnh rồi chọn Download
	Vào Tools -> Save picture As
	Hai cách A và C đều đúng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 037: Để lưu nội dung trang web trên máy tính, trong trình duyệt Internet Explorer, người ta chọn lệnh:
	File -> Save
	File -> Save As
	File -> Save Page As
	File -> Import
ĐÁP ÁN: C
CÂU 038: Để in một trang web trong trình duyệt Internet Explorer, người ta sử dụng tổ hợp bàn phím:
	Ctrl + P
	Ctrl + C
	Ctrl + A
	Ctrl + U
ĐÁP ÁN: A
CÂU 039: Khi nói về Internet, phát biểu nào sau đây là sai:
	Dịch vụ thư điện tử (email) chỉ gửi các thông điệp, không thể gửi các tập tin
	ISP phải thuê đường truyền và cổng của IAP
	Internet Explorer là một trình duyệt WEB
	Telnet là một trong các dịch vụ của Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 040: Trong các thuật ngữ sau đây, thuật ngữ nào không chỉ dịch vụ Internet:
	WWW ( World Wide Web)
	Char
	E-mail
	TCP/IP
ĐÁP ÁN: D
CÂU 041: Thư điện tử dùng để làm gì:
	Trao đổi thông tin trực tuyến
	Hội thoại trực tuyến
	Gửi thư thông qua môi trường Internet
	Tìm kiếm thông tin
ĐÁP ÁN: C
CÂU 042: Phát biểu nào sau đây về ưu điểm của dịch vụ thư điện tử là đúng:
	Chi phí cao, tốn thời gian
	Có thể gửi tập tin, không mất nhiều thời gian
	Chí phí thấp, thời gian chuyển gấn như tức thời, một người có thể gửi đồng thời cho nhiều người khác, có thể gửi kèm tập tin
	Bắt buộc phải có máy tính kết nối internet
ĐÁP ÁN: C
CÂU 043: Thật ngữ Email là viết tắt của:
	Ethernet Mail
	Electronic Mail
	Egg Mail
	Eaten Mail
ĐÁP ÁN: B
CÂU 044: Điều nào sau đây là lợi thế của thư điện tử so với thư tín gửi qua đường bưu điện:
	Có thể chuyển được lượng văn bản lớn hơn nhớ chức năng gắn kèm
	Thư điện tử luôn có độ an toàn dữ liệu cao hơn
	Tốc độ chuyển thư nhanh
	Thư điện tử luôn luôn được phân phát
ĐÁP ÁN: C
CÂU 045: Dịch vụ thư điện tử cung cấp những chức năng gì:
	Mở và xem danh sách các thư đã nhận và được lưu trong hộp thư. Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi thư cho một hoặc nhiều người.
	Trả lời tư. Chuyển tiếp thư cho một người khác
	Mở và xem danh sách các thư đã nhận và được lưu trong hộp thư. Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi cho một hoặc nhiều người. Trả lời thư. Chuyển tiếp thư cho một người khác.
	Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi thư cho một hoặc nhiều người. Trả lời thư.
ĐÁP ÁN: C
CÂU 046: Trong khi soạn thảo một thư điện tử (Email) trên phần mềm Outlook 2010, nếu muốn gởi kèm File, người ta thực hiện:
	Send
	Copy
	Attachment
	Save
ĐÁP ÁN: C
CÂU 047: Trang web nào cho phép đọc và gửi thư điện tử (Email):
	www.edu.net.vn
	Mail.google.com
	www.mail.com
	www.email.com
ĐÁP ÁN: B
CÂU 048: Để trả lời thư điện tử trên phần mềm Outlook 2010, người ta sử dụng nút:
	Reply
	Forward
	Compose
	Attachment
ĐÁP ÁN: A
CÂU 049: Để chuyển tiếp thư điện tử phần mêm Outlook 2010, dùng nút:
	Reply
	Reply to All
	Forward
	Attachment
ĐÁP ÁN: C
CÂU 050: Khi dòng chủ đề trong một thư điện tử (Email) được bắt đầu bằng chữ RE:, thì thông tin thường thư điện tử đó là:
	Email rác, email quảng cáo
	Email mới
	Email trả lời cho một Email đã gửi trước đó
	Email của nhà cung cấp dịch vụ E-mail
ĐÁP ÁN: C
CÂU 051: Khi nhận được tư điện tử (Email) có chủ đề “Mail undeliverable” có nghãi là :
	Email đã được gửi đi, nhưng không tới được người nhận
	Email đã được gửi đi, nhưng người nhận không đọc
	Đó là Email của nhà cung cấp dịch vụ
	Đó là Email của người nhận thông báo việc không mở được Email
ĐÁP ÁN: A
CÂU 052: Trong Gmail, khi sử dụng một thư cụ thể để tạo bộ lọc, người ta thực hiện:
	Mở Gmail -> Nhập vào Lọc thư dựa theo những thư này -> Nhập tiêu chí lọc của bạn
	Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> Nhấp vào Thêm -> Nhấp vào Lọc thư dựa theo những thue này -> Nhập tiêu chí lọc của bạn
	Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> nhấp vào thêm
	Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> Nhấp vào Thêm -> Nhập tiêu chí lọc của bạn
ĐÁP ÁN: B
CÂU 053: Để có thể Chat bằng âm thanh (Voice), máy tính người tham gia cần có gì:
	Một điện thoại
	Một Headphone có Micro
	Một Webcam
	Một bộ tăng âm
ĐÁP ÁN: B
CÂU 054: Hai người trao đổi thông tin với nhau qua ứng dụng hội thoại trong cùng một mạng LAN, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Dữ liệu truyền từ máy đang hội thoại lên máy chủ có dịch vụ hội thoại của cơ bản và quay về máy bên kia.
	Dữ liệu đi trực tiếp giữa hai máy
	Dữ liệu truyền không được
	Dữ liệu truyền về máy chủ internet Việt Nam và quay về máy đang chat
ĐÁP ÁN: A
CÂU 055: Một diễn đàn trên Internet dùng để:
	Các thành viên giao lưu trực tuyến với nhau
	Các thành viên thảo luận trực tuyến với nhau
	Các thành viên có thể trao đổi, học hỏi về nhiều lĩnh vực có cùng sự quan tâm
	Tìm kiếm thông tin
ĐÁP ÁN: C
CÂU 056: Một thành viên trên facebook có thể kết bạn với tối đa bao nhiêu người:
	1000
	5000
	10000
	15000
ĐÁP ÁN: B
CÂU 057: Ứng dụng mạng xã hội khác với ứng dụng diễn đàn trực tuyến ở điểm nào:
	Người dùng sử dụng Internet
	Người dùng có thể đăng tin
	Quản lý người dùng theo account
	Mỗi người dùng có một trang riêng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 058: Những điểm nào sau đây không đúng với mạng xã hội:
	Người dùng là tài nguyên của mạng xã hội
	Mạng xã hội cho phép các mối liên kết giữa các người dùng
	Người dùng có thể chat với nhau trong mạng xã hội
	Người dùng có thể sử dụng mạng xã hội bằng xe gắn máy
ĐÁP ÁN: D
CÂU 059: Những điều nào sau đây không đúng với một trang tin cá nhân (blog):
	Người chủ trang tin có thể đăng những tin của mình
	Người chủ trang tin phải chịu trách nhiệm về những tin đã đăng
	Người chủ trang tin có thể xóa những comment trong blog của mình
	Người chủ trang tin không phải chịu trách nhiệm về những tin đã đăng
ĐÁP ÁN: D
CÂU 060: Thương mại điện tử là gì:
	Thực hiện các hoạt động thương mại qua mạng Internet
	Thanh toán qua mạng Internet
	Buôn bán qua mạng Internet
	Kinh doanh qua mạng Internet
ĐÁP ÁN: A
CÂU 061: Loại hình Thươn mại điện tử mà đối tác kinh doanh là giữa doanh nghiệp và người tiêu dùng là:
	B2B
	B2C
	C2C
	P2P
ĐÁP ÁN: B
CÂU 062: Trong các phát biểu sau, phát biểu nào là sai:
	Thương mại điện tử giúp doanh nghiệp giảm chi phí và tăng hiệu quả trong quảng cáo
	Thương mại điện tử giúp doanh nghiệp vươn ra thị trường thế giới
	Thương mại điện tử hoàn toàn độc lập với các hoạt động thương mại truyền thống
	Thương mại điệnt tử là một khái niệm còn khá mới mẻ ở Việt Nam
ĐÁP ÁN: C
CÂU 063: www.amazon.com là một website về mô hình:
	Bán hàng qua mạng, siêu thị điện tử, e-shop
	Đấu giá qua mạng
	Tin tức trực tuyến
	Website giới thiệu doanh nghiệp
ĐÁP ÁN : A
CÂU 064: khi có gian lận trong thanh toán qua thẻ tín dụng xảy ra, đối tượng nào là người phải chịu mọi phí tổn:
	Người bán hàng
	Người mua hàng
	Nhà cung cấp dịch vụ xử lý thanh toán qua thẻ tín dụng
	Ngân hàng
ĐÁP ÁN: A
CÂU 065: Để có thể thành công trong Thương mại điện tử, doanh nghiệp phải tạo được:
	Nét đặc trưng riêng
	Một website thật đẹp
	Bán hàng thật rẻ
	Cung cấp thông tin thật nhiều
ĐÁP ÁN: A
CÂU 066: Thuật ngữ “Ngân hàng điện tử” có nghĩa là gì:
	Là các nghiệp vụ, các sản phẩm dịch vụ ngân hàng được phân phối trên Internet
	Là thông tin khách hàng được lưu vào cơ sở dữ liệu
	Là thông tin dùng trực tiếp giữ các máy tính cả nhân
	Là ngân hàng công nghệ tiết kiệm thời gian
ĐÁP ÁN: A
CÂU 067: Hiện nay, phương tiện thanh toán điện tử nào được dùng phổ biến nhất:
	Thẻ tín dụng
	Thẻ ghi nợ
	Thẻ thông minh
	Tiền điệnt tử
ĐÁP ÁN: A
CÂU 068: Để xúc tiến xuất khẩu thành công trong thời đại hiện nay, yếu tố nào chưa thật cần thiết với doanh nghiệp:
	Trang web riêng của công ty
	Có kế hoạch marketing trực tiếp thông qua thư điện tử
	Tham gia các sàn giao dịch thương mại điện tử
	Có đội ngũ cán bộ chuyên trách về công nghệ thông tin
ĐÁP ÁN: D
CÂU 069: Tại Việt Nam, yếu tố nào tác động trực tiếp nhất để sự phát triển thương mại điện tử:
	Nhận thức của người dân
	Cơ sở pháp lý
	Chính sách phát triển thương mại điện tử
	Các chương trình đào tạo về thương mại điện tử
ĐÁP ÁN: B
CÂU 070: Vấn đề gì nên chú ý nhất khi sử dụng Chữ kí số hóa:
	Xác định chính xác người kí
	Lưu giữ chữ kí bí mật
	Nắm được mọi khóa công khai
	Biết sự khác nhau về luật pháp các nước về chữ kí điện tử
ĐÁP ÁN: D
CÂU 071: Hãy chỉ ra yếu tố nào sau đây không phải đặc điểm của chữ kí điện tử:
	Bằng chứng pháp lý: xác minh người lập chứng cứ
	Ràng buộc trách nhiệm: người kí có trách nhiệm với nội dung trong văn bản
	Đồng ý: thể hiện sự tán thành và cam kết thực hiện các nghĩa vụ trong chứng từ
	Duy nhất: Chỉ duy nhất người kí có khả năng kí điện tử vào văn bản
ĐÁP ÁN: D
CÂU 072: Hãy cho biết địa chỉ IP nào sau đây là hợp lệ:
	192.168.1.2.3
	192.168.1.2
	255.255.255
	10.20.30
ĐÁP ÁN: B
CÂU 073: Lệnh nào sau đây cho biết địa chỉ IP của máy tính:
	IP
	FTP
	IPCONFIG
	TCP_IP
ĐÁP ÁN: C
CÂU 074: Dịch vụ DNS được dùng để:
	Định tuyến
	Duyệt WEB
	Cấp phát IP tỉnh
	Phân giải tên miền
ĐÁP ÁN: D
CÂU 075: Một trang web được hoạt động dựa trên giao thức nào:
	FPT
	HTTP
	DHCP
	DNS
ĐÁP ÁN: B
CÂU 076: Yếu tố nào sau đây là quan trọng nhất đối với việc hoạt động của một website:
	Mua tên miền và dịch vụ hosting
	Tổ chức các nội dung website
	Bảo trì và cập nhật thông tin
	Bảo trì và cập nhật thông tin
ĐÁP ÁN: D
CÂU 077: Yếu tố nào sau đây không thuộc quy trình tạo lập chữ ký điện tử:
	Thông điệp gốc
	Bản tóm tắc lược của thông điệp
	Khóa công cộng
	Chữ ký điện tử
ĐÁP ÁN: C
CÂU 078: Lý do tại sao Email được sử dụng phổ biến trong quảng cáo điện tử, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Phản hồi nhanh từ phía khách hàng tiềm năng
	Khách hàng có số lượng Message giảm dần
	Không có phản ứng dữ dội từ khách hàng
	Chi phí cao khiến ngày càng ít người sử dụng phương thức này
ĐÁP ÁN: A
CÂU 079: Điều gì sau đây không bị coi là vi phạm đạo đức kinh doanh đối với người sử dụng web:
	Bản danh sách thông tin khách hàng mà không được sự đồng ý của họ
	Sử dụng Cookies
	Bán hàng trên mạng
	Spamming
ĐÁP ÁN: C
CÂU 080: Yếu tố nào sau đây không phải là công cụ hay tài nguyên với người sử dụng mạng Internet:
	Máy chủ lưu trữ Web
	Truy cập Internet
	Máy chủ thư điện tử
	Các phần mềm duyệt Web
ĐÁP ÁN: B
CÂU 081: Việc kết nối các máy tính thành mạng máy tính là cần thiết để:
	Giải trí
	Dùng chung máy in, phần mềm
	Sao chép thông tin
	Chia sẽ tài nguyên
ĐÁP ÁN: D
CÂU 082: Phát biểu nào sau đây về mô hình Client – Server là đúng:
	Các máy tính có vai trò như nhau trong mạng
	Máy chủ đóng vai trò phục vụ
	Mạng đường thằng (hình tuyến)
	Mạng hình sao
ĐÁP ÁN: B
CÂU 083: Phần mềm nào sau đây không phải là trình duyệt web:
	Unikey
	Google Chrome
	Internet Explorer
	Firefox
ĐÁP ÁN: A
CÂU 084: Phần mềm nào sau đây cho phép truy cập trang web:
	Microsoft Word
	Windows Media Player
	Netscape Navigator
	Unikey
ĐÁP ÁN: C
CÂU 085: Mạng kết nối nhiều máy tính trong phạm vi một văn phòng gọi là mạng là:
	LAN
	WAN
	MAN
	Internet
ĐÁP ÁN : A
CÂU 086: hãy cho biết đơn vị của băng thông là:
	Hertz
	Volt
	Bit/second
	Ohm
ĐÁP ÁN: C
CÂU 087: Cơ chế xác thực thông dụng trong hệ thống thông tin trên mạng là:
	Truy xuất tập tin trên đĩa cứng
	Phân quyền người sử dụng
	Sử dụng Username, Password
	Không cần cơ chế
ĐÁP ÁN: C
CÂU 088: Hãy cho biết phát biểu nào sau đây là đúng về Firewall:
	Ngăn chặn các tấn công từ bên ngoài hệ thống
	Phân biệt các loại dữ liệu
	Mở các cổng
	Không làm gì cả
ĐÁP ÁN: A
CÂU 089: Hãy cho biết dịch vụ nào sau đây là dịch vụ điện thoại sử dụng công nghệ VoIP:
	Firewall
	171 (VNPT)
	Bridge
	Gateway
ĐÁP ÁN: B
CÂU 090: Dịch vụ nào sau đây là dịch vụ truyền thông điện tử:
	Dịch vụ khách hàng
	Giao dịch
	Hội thảo trực tuyến
	Ngăn chặn tấn công
ĐÁP ÁN: C
CÂU 091: Trong địa chỉ email citd@uit.edu.vn, phần nào là thể hiện tên miền:
	Citd
	@
	Uit.edu.vn
	Vn
ĐÁP ÁN: C
CÂU 092: Thuật ngữ nào sau đây là băng thông:
	Autoresphoner
	Bandwidth
	Banner
	Browser
ĐÁP ÁN: B
CÂU 093: Chức năng của địa chỉ IP là gì:
	Định nghĩa cơ chế định địa chỉ trong mạng Internet
	Phân loại và tái tạo dữ liệu
	Định nghĩa đường cho các đơn vị dữ liệu đến các host ở xa
	Phân đoạn
ĐÁP ÁN: A
CÂU 094: Thiết bị nào sau đây dùng để kết nối nhiều mạng sử dụng giao thức khác nhau:
	Bridge
	Gateway
	Firewall
	Router
ĐÁP ÁN: B
CÂU 095: Trong các mô hình sau, mô hình nào là mô hình mạng được dùng phổ biến hiện nay?
	Peer  - to – Peer
	Remote Access
	Terminal - Mainframe
	Client – Server
ĐÁP ÁN: D
CÂU 096: Khi nhiều gói tin đụng độ trên mạng, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Hiệu quả của mạng tăng lên
	Hiệu quả của mạng kém đi
	Hiệu quả của mạng không thay đổi
	Không làm gì cả
ĐÁP ÁN: B
CÂU 097: Khi tìm kiếm bằng google để tìm chính xác, người ta sử dụng dấu nào:
	Dấu “
	Dấu &
	Dấu +
	Dấu -
ĐÁP ÁN: A
CÂU 098: Để xem các trang tài liệu siêu văn bản trên Internet, người ta sử dụng dịch vụ nào:
	Dịch vụ tải tập tin
	Dịch vụ Chat
	Dịch vụ thư điện tử
	Dịch vụ Web
ĐÁP ÁN: D
CÂU 099: Về nguyên nhân xảy ra lỗi trong quá trình truyền tin, phát biểu nào sau đây là đúng:
	Do yếu tố con người
	Do chất lượng đường truyền
	Do thời tiết khí hậu
	Do dịch vụ khách hàng
ĐÁP ÁN: B
 

